<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<Noticias>
    <item>
        <title>El PSOE entierra cinco años de división interna y se reivindica verde y feminista</title>
        <category>Estado de las Autonomías</category>
        <description>Las políticas sobre la mujer suscitan las únicas discrepancias en el Congreso, aunque con acuerdo final para prohibir la prostitución y defender la ‘ley trans’</description>
        <creator>José Marcos García</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 15:57:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/el-psoe-se-etiqueta-socialdemocrata-verde-y-feminista.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Zapatero, sobre el fin de ETA: “La clave fue mantener un contacto indirecto tras el atentado de la T4”</title>
        <category>El final de ETA</category>
        <description>El expresidente del Gobierno rememora los diferentes movimientos estratégicos que propiciaron el cese de la violencia de la banda terrorista</description>
        <creator>Luis R. Aizpeolea </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/zapatero-el-atentado-causo-un-cisma-fue-clave-mantener-un-contacto-indirecto.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Crecer sin ETA: “Nos lo han explicado todo muy por encima” </title>
        <category>Irene Villa</category>
        <description>Tenían 10 años cuando acabó ETA. Once jóvenes vascos explican lo que saben de la historia reciente de Euskadi y lamentan que no se enseñe más en las aulas. “Aún es un tema delicado”, dice la generación que creció sin terrorismo </description>
        <creator>Antonio Nieto ,Álvaro Rodríguez de la Rúa,Patricia Gosálvez Reyes</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 08:43:31 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/crecer-sin-eta-nos-lo-han-explicado-todo-muy-por-encima.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Frente a la tentación magnética del olvido</title>
        <category>Opinión</category>
        <description>Continuar trabajando en la convivencia de la sociedad vasca debe ser un objetivo irrenunciable, el reto más importante de todos</description>
        <creator>Eduardo Madina </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/frente-a-la-tentacion-magnetica-del-olvido.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Diez años sin ETA </title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Una década después, la prioridad ha de ser eludir la crónica sectaria del pasado y proteger a las víctimas</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:48:56 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-17/diez-anos-sin-eta.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Las trampas de Johnson</title>
        <category>Europa</category>
        <description>El cuestionamiento del Protocolo de Irlanda del Norte delata una maniobra política en clave interna del Gobierno británico</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-17/las-trampas-de-johnson.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Querido diario</title>
        <category>Literatura</category>
        <description>He visto a muchas personas envejecer fatal y, por supuesto, sin que se den cuenta de ello </description>
        <creator>Iñaki Uriarte</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-17/querido-diario.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Aprender a volar</title>
        <category>Acnur</category>
        <description>Más de una vez me he preguntado qué cogería si me dijeran que sólo tengo unos minutos para salvar algo de mi casa. </description>
        <creator>Rosa Montero</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:19:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-17/aprender-a-volar.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Aztecas, bárbaros y poetas: respuesta a Díaz Ayuso y Casado </title>
        <category>Revisionismo Conquista América</category>
        <description>Líderes de la derecha hablan de la barbarie de los indios precolombinos, olvidando otras riquezas de estas sociedades y las brutalidades europeas  </description>
        <creator>Bernat Castany Prado</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 02:44:38 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-16/aztecas-barbaros-y-poetas-respuesta-a-diaz-ayuso-y-casado.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El socialismo y la democracia</title>
        <category>Partidos políticos</category>
        <description>En el Congreso del PSOE están presentes las distintas almas del socialismo español</description>
        <creator>Joaquín  Estefanía</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-17/el-socialismo-y-la-democracia.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El asalto</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Ahora la revolución está en manos de una creciente multitud de jóvenes que tratan de asaltar el poder, no mediante la cólera social. sino sirviéndose del placer de beber, de gozar y no cesar hasta derribar la muralla</description>
        <creator>Manuel  Vicent</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/opinion/2021-10-17/el-asalto.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Lamento por la muerte de Gasset</title>
        <category>Televisión</category>
        <description>Era enamoradizo, sentimental, hipocondriaco, cariñoso, leal a su manera intermitente y gracioso hasta la infinidad. </description>
        <creator>Javier Marías</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-17/lamento-por-la-muerte-de-gasset.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Gloria Steinem: “El autoritarismo comienza con el control sobre el cuerpo de las mujeres”</title>
        <category>Activismo</category>
        <description>La legendaria feminista, de 87 años, recibe a EL PAÍS en su casa de Nueva York, a pocos días de recoger el Premio Princesa de Asturias en España. Las niñas y las ancianas, dice, son las mujeres liberadas de los roles de género</description>
        <creator>Amanda Mars </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 01:01:52 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/gloria-steinem-el-autoritarismo-comienza-con-el-control-sobre-el-cuerpo-de-las-mujeres.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La verdad sobre el caso Carmen Mola: “No nos hemos escondido tres detrás de una mujer, sino detrás de un nombre”</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>La concesión del millonario Premio Planeta y la revelación de la identidad del trío de autores que firmaron bajo seudónimo la serie de ‘La novia gitana’ esconde una compleja historia</description>
        <creator>Juan Carlos Galindo Gómez,Toni Polo,Ana Marcos </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 17:25:38 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-16/la-verdad-sobre-el-caso-carmen-mola-no-nos-hemos-escondido-tres-detras-de-una-mujer-sino-detras-de-un-nombre.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Melvin Konner, neurocientífico: “Ha comenzado el final de la supremacía masculina”</title>
        <category>Genética</category>
        <description>El investigador defiende en ‘Mujeres ante todo’ la superioridad biológica femenina y dibuja un futuro en el que el hombre no será necesario para la reproducción</description>
        <creator>Raúl Limón </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 15:22:20 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-17/melvin-konner-neurocientifico-ha-comenzado-el-final-de-la-supremacia-masculina.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Rob Halford, la voz del ‘heavy’ en Judas Priest: “Viví momentos muy oscuros, como el intento de suicidio”</title>
        <category>Suicidio</category>
        <description>El grupo emblema del ‘metal’ celebra 50 años con un lanzamiento apabullante. Su líder habla de medio siglo de rock duro y de cómo sufrió al ocultar su sexualidad para no dañar a la banda</description>
        <creator>Carlos  Marcos</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:31:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-17/rob-halford-la-voz-del-heavy-en-judas-priest-vivi-momentos-muy-oscuros-como-el-intento-de-suicidio.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>En el foso: nueva entrega de las crónicas de Emmanuel Carrère desde el juicio por los atentados de París</title>
        <category>Atentado Charlie Hebdo</category>
        <description>Esta semana, supervivientes del Bataclan cuentan la matanza. Y es una pesadilla</description>
        <creator>Emmanuel Carrère</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:29:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-17/en-el-foso-nueva-entrega-de-las-cronicas-de-emmanuel-carrere-desde-el-juicio-por-los-atentados-de-paris.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Las trampas ocultas del Brexit de Boris Johnson</title>
        <category>Irlanda del Norte</category>
        <description>La negativa del Gobierno conservador británico a aplicar el Protocolo de Irlanda del Norte amenaza con abrir una guerra comercial entre Londres y Bruselas </description>
        <creator>Rafa De Miguel </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 10:22:15 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/las-trampas-ocultas-del-brexit-de-boris-johson.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Moderación o radicalidad, el dilema de la extrema derecha en Europa </title>
        <category>Radicalismo</category>
        <description>El fenómeno del ultra Zemmour y las dudas de Le Pen sobre su plan de ‘desdemonización’ ilustran en Francia tensiones ideológicas y estratégicas que se reproducen en Italia y Alemania</description>
        <creator>Marc Bassets </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/moderacion-o-radicalidad-el-dilema-de-la-extrema-derecha-en-europa.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El incierto caso del diputado condenado</title>
        <category>Macarena Olona</category>
        <description>El Congreso afronta una batalla jurídica por el parlamentario de Unidas Podemos Alberto Rodríguez. La derecha exige que se le retire ya su escaño</description>
        <creator>Xosé  Hermida</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/el-incierto-caso-del-diputado-condenado.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Un asesinato oculto 12 años para el hijo de la víctima</title>
        <category>Drogas</category>
        <description>Un hombre reclama al Estado 290.000 euros por no ser informado del homicidio de su padre en 2007 y perder el derecho a la indemnización</description>
        <creator>Jesús García Bueno</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/un-asesinato-oculto-12-anos-para-el-hijo-de-la-victima.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La erupción a través de un grupo de WhatsApp: “La naturaleza puso fin a este proyecto de vida. Los amigos no se los llevará ningún volcán”</title>
        <category>Redes sociales</category>
        <description>El chat de una pandilla de amistades de la infancia ofrece un relato de la desgracia que avanza en forma de lava sobre los más de 80.000 habitantes de la isla de La Palma</description>
        <creator>Guillermo Vega </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 01:29:01 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/la-erupcion-a-traves-de-un-grupo-de-whatsapp-la-naturaleza-puso-fin-a-este-proyecto-de-vida-los-amigos-no-se-los-llevara-ningun-volcan.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Coches que conversan con la ciudad por la que circulan </title>
        <category/>
        <description>El divulgador Doctor Fisión explica en #SomosFuturos las virtudes de los vehículos autónomos, una realidad cada día más cercana</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Mon, 11 Oct 2021 16:24:35 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/somos-futuro/2021-10-11/coches-que-conversan-con-la-ciudad-por-la-que-circulan.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La perfecta imperfección de los grados de escalada</title>
        <category>Montañismo</category>
        <description>Alex Megos, Iker Pou y Jonatan Flor explican por qué, en ausencia de jueces, resulta tan complicado graduar las vías de roca</description>
        <creator>Óscar Gogorza</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/el-montanista/2021-10-17/la-perfecta-imperfeccion-de-los-grados-de-escalada.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>María Barragán, la almeriense que vistió a la reina Letizia: “Volver así tras el confinamiento es como ganar la Lotería”</title>
        <category>Monarquía</category>
        <description>El 12 de octubre, la Reina rompió con su tradición de llevar un traje de Felipe Varela y eligió uno de la diseñadora andaluza, una valiosa oportunidad de visibilidad y ventas para esta pequeña marca</description>
        <creator>Julia F. Cadenas</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/gente/2021-10-17/maria-barragan-la-almeriense-que-vistio-a-la-reina-letizia-volver-asi-tras-el-confinamiento-es-como-ganar-la-loteria.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Pipe Sarmiento, el primer testigo de ‘La Fortuna’</title>
        <category>Transporte marítimo</category>
        <description>El abogado que destapó el mayor caso de expolio en aguas españolas comenta las diferencias entre la serie de Amenábar en Movistar+ y el hecho real en que se inspira</description>
        <creator>Amalia Bulnes</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-17/pipe-sarmiento-el-primer-testigo-de-la-fortuna.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Así se adaptan las pymes al reto de la transición ecológica</title>
        <category>Empresas</category>
        <description>La sensibilización con las fuentes de energía verdes y la economía circular se asocia cada vez más al crecimiento como empresa. El uso del hidrógeno como pujante alternativa para no generar emisiones y el reciclado de agentes contaminantes como el aceite de cocina son dos de las propuestas de las compañías españolas ante un nuevo escenario económico y social.</description>
        <creator>Guillermo Arenas </creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 17:03:27 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/hablemos-de-futuro/2021-10-15/asi-se-adaptan-las-pymes-al-reto-de-la-transicion-ecologica.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>EL PAÍS lanza nueva campaña: “Porque si somos más, la oscuridad es menos”</title>
        <category>Medios comunicación nacionales</category>
        <description>El periódico apela al periodismo de calidad y al compromiso del lector para combatir la desinformación.</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/comunicacion/el-pais-que-hacemos/2021-10-09/el-pais-lanza-nueva-campana-porque-si-somos-mas-la-oscuridad-es-menos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La vida con dolor crónico de ocho millones de españoles</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Una de cada seis personas padece ese trastorno y a un 11% de ellas les causa problemas de movilidad o limitaciones en su día a día</description>
        <creator>Pablo Linde </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/la-vida-con-dolor-cronico-de-ocho-millones-de-espanoles.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>De París a Londres, así se dirime en Europa el pulso Sánchez-Ayuso por las sedes oficiales en Madrid</title>
        <category>José Luis Martínez Almeida</category>
        <description>Madrid concentra 150.000 trabajadores con salario público que, con sus familias, representan unas 400.000 personas</description>
        <creator>Juan José Mateo Ruiz-Gálvez</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/madrid/2021-10-17/el-nuevo-pulso-sanchez-ayuso-el-futuro-de-las-sedes-oficiales-radicadas-en-madrid.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Un cuartel para ganar la guerra a la despoblación</title>
        <category>España vacía</category>
        <description>La promesa de recuperación del campamento de Monte la Reina, en Toro (Zamora), ilusiona a la provincia más castigada demográficamente</description>
        <creator>Juan Navarro García</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/un-cuartel-para-ganar-la-guerra-a-la-despoblacion.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Una historia de amor y trauma: la memoria íntima del hijo del dictador Batista</title>
        <category>Exiliados</category>
        <description>Roberto Batista cuenta en un libro el sufrimiento que le causó su drama familiar y trata de matizar la figura de su padre como un sátrapa cruel</description>
        <creator>Pablo De Llano </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 17:59:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-16/una-historia-de-amor-y-trauma-la-memoria-intima-del-hijo-del-dictador-batista.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Europa busca trabajadores</title>
        <category>Hostelería</category>
        <description>La falta de mano de obra cualificada se ha convertido en un problema para la mayoría de economías continentales, que ven en riesgo la recuperación</description>
        <creator>José Luis Aranda</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-17/europa-busca-trabajadores.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Amartya Sen, el niño bengalí que vio el hambre de cerca y acabó humanizando la economía </title>
        <category>Premios Princesa de Asturias</category>
        <description>El pensador que se rebeló contra la desigualdad y revolucionó las teorías del desarrollo es el precursor de teóricos como Piketty o Mazzucato. Intelectual trotamundos, ateo interesado en la filosofía budista, el próximo viernes recibe el Premio Princesa de Asturias de Ciencias Sociales </description>
        <creator>Iker Seisdedos García</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 01:53:23 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-17/amartya-sen-el-nino-bengali-que-vio-el-hambre-de-cerca-y-acabo-humanizando-la-economia.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Gita Gopinath (FMI): “¿Estanflación? La economía mundial va a crecer un 5,9% este año”</title>
        <category>Deuda pública</category>
        <description>La economista jefa del Fondo no ve problemas de sostenibilidad de la deuda en la zona euro y confía en que los precios de la energía se desinflen en primavera</description>
        <creator>Ignacio Fariza </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-17/gita-gopinath-fmi-estanflacion-la-economia-mundial-va-a-crecer-un-59-este-ano.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La crisis energética asfixia al tejido empresarial español en plena recuperación </title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>El incremento del precio de la electricidad presiona sobre unos márgenes muy mermados por la pandemia, lo que ya provoca subidas en otros productos y cierres puntuales</description>
        <creator>Hugo Gutiérrez </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-17/la-crisis-energetica-asfixia-al-tejido-empresarial-espanol-en-plena-recuperacion.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Astérix se cae en la marmita de la bronca política</title>
        <category>Francia</category>
        <description>Tanto desde la izquierda como desde la derecha francesa han intentado apropiarse de los héroes del cómic, pero sus responsables, a punto de sacar nuevo álbum, defienden su independencia</description>
        <creator>Silvia Ayuso </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-17/asterix-se-cae-en-la-marmita-de-la-bronca-politica.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Jean Paul Gaultier: “El vestuario de cine rompió estereotipos sociales y de género”</title>
        <category>Pedro Almodóvar</category>
        <description>El diseñador francés que creó trajes para filmes como ‘Kika’ o ‘El quinto elemento’ explora el poder revolucionario de la indumentaria en el séptimo arte. Recorremos con él ‘Cinémode’, la muestra que ha comisariado. </description>
        <creator>Leticia García</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-17/jean-paul-gaultier-el-vestuario-de-cine-rompio-estereotipos-sociales-y-de-genero.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La niña tiesto y otras mil formas de arte para hacer escuela</title>
        <category>Educación</category>
        <description>Decenas de proyectos utilizan la creación cultural  como herramienta pedagógica en colegios e institutos de toda España. La Asamblea de Madrid ha aprobado una propuesta del PSOE para apoyar estas iniciativas en la región</description>
        <creator>J A Aunión </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/educacion/2021-10-17/la-nina-tiesto-y-otras-mil-formas-de-arte-para-hacer-escuela.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Quimono, bolso o blusa... Apostar todo a una carta</title>
        <category>Textil</category>
        <description>Cuatro marcas de moda españolas que han conseguido triunfar con un único producto</description>
        <creator>Andrea Verdejo Tarín</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/moda/2021-10-17/quimono-bolso-o-blusa-apostar-todo-a-una-carta.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El español que fue chico Disney, rodó con Del Toro y hoy pelea en ‘Peaky Blinders’ y ‘Gambito de dama’ </title>
        <category>Cillian Murphy</category>
        <description>Andreas Muñoz no solo empezó trabajando con Almodóvar, sino que son familia lejana. Hoy este actor acumula, todavía sin hacer mucho ruido, uno de los currículos más nutridos e impresionantes de nuestra industria</description>
        <creator>Javier P. Martín</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/icon/cultura/2021-10-17/el-espanol-que-fue-chico-disney-rodo-con-del-toro-y-hoy-pelea-en-peaky-blinders-y-gambito-de-dama.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Cultivos sanos para luchar contra el hambre</title>
        <category>Protección cultivos</category>
        <description>Las plantas son el pilar más importante de la nutrición. Proteger su salud resulta vital para garantizar el acceso a alimentos de calidad, seguros y con un precio asequible. A la hora de salvaguardar los cultivos, los productos fitosanitarios constituyen una herramienta indispensable</description>
        <creator>Sonia Recio</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 14:12:38 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-15/cultivos-sanos-para-luchar-contra-el-hambre.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Barça y la SAD, ni en pintura</title>
        <category>Clubes fútbol</category>
        <description>En el club azulgrana, que este domingo afronta su asamblea, el fantasma de la Sociedad Anónima se agita como amenaza, nunca como una solución, porque no se discute el modelo de propiedad sino de gestión</description>
        <creator>Ramon Besa </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 18:41:04 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-16/la-sad-ni-en-pintura.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El maná de Los Palacios</title>
        <category>Liga Santander</category>
        <description>El azulgrana Gavi es el último producto de un pueblo sevillano de 38.000 habitantes del que también han salido futbolistas como Jesús Navas y Fabián</description>
        <creator>Rafael Pineda Fajardo</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-17/el-mana-de-los-palacios.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Lobete pone líder a la Real</title>
        <category>RCD Mallorca</category>
        <description>Un gol del canterano en el descuento premia a los vascos ante el Mallorca, después de jugar la segunda parte con diez</description>
        <creator>Jon Rivas</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 21:33:13 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-16/lobete-pone-lider-a-la-real.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Badosa y la ola de la felicidad</title>
        <category>Ansiedad</category>
        <description>La catalana, hundida hace dos años, se confirma como revelación y aspira al primer título femenino español en Indian Wells: “Estoy demostrando que pertenezco a este nivel”</description>
        <creator>Alejandro Ciriza Istúriz</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-17/badosa-y-la-ola-de-la-felicidad.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El gran nivel femenino del tenis</title>
        <category>Victoria Azarenka</category>
        <description>La alternancia de campeonas en los torneos no responde a la falta de talento, una lectura trivial y bastante simple, sino a una competencia extraordinaria en la cima de nuestro circuito</description>
        <creator>Carla Suárez</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-17/el-gran-nivel-femenino-del-tenis.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Todos hablan de los jóvenes de la Generación Z, pero nadie los escucha</title>
        <category>Jóvenes</category>
        <description>Precariedad, salud mental, soledad, covid...  son temas que afectan a los cerca de 300 actores no profesionales que forman un impresionante crisol de la juventud actual en la nueva película de Jonás Trueba</description>
        <creator>Fernando Navarro </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-16/todos-hablan-de-la-generacion-z-pero-nadie-les-escucha.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Rota, una vida entre dos mundos</title>
        <category>Francisco Franco</category>
        <description>Decretada en 1953 por el todopoderoso dedo de Franco, la base militar se ha convertido, con el paso de las décadas, en un reducto de convivencia hispano-estadounidense donde se mezclan los idiomas, las culturas y los intereses mutuos. Una “anomalía” frente a la cual tampoco faltan esporádicas protestas.</description>
        <creator>Juan Cruz Ruiz</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-15/rota-una-vida-entre-dos-mundos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Mire cuál sería el efecto en su ciudad del volcán de La Palma que obligará a redibujar los mapas</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>El terreno ganado al mar por la lava, de dimensiones similares a las de Ciudad del Vaticano, y la superficie terrestre que ha arrasado la colada será visible en los nuevos planos. Lo más urgente es modificar las cartas náuticas para evitar accidentes marítimos</description>
        <creator>Luis Sevillano Pires,Patricia R. Blanco ,Jacob Vicente López,Mariano Zafra Molina</creator>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 06:11:04 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-10/mire-cual-seria-el-efecto-en-su-ciudad-del-volcan-de-la-palma-que-obligara-a-redibujar-los-mapas.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Alquilar con el salario mínimo: misión imposible</title>
        <category>Precio vivienda</category>
        <description>En las seis grandes ciudades, los pisos alquilables por un tercio del SMI, 375 euros, no llegan al 0,5% de la oferta.  Solo cinco capitales de provincia tienen más de 10 anuncios asequibles para las rentas más bajas</description>
        <creator>José Luis Aranda,Patricia Gosálvez Reyes</creator>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 06:07:49 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-10/alquilar-con-el-salario-minimo-mision-imposible.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Byung-Chul Han: “El móvil es un instrumento de dominación. Actúa como un rosario”</title>
        <category>Internet</category>
        <description>El filósofo surcoreano, una de las estrellas del pensamiento actual, profundiza en su cruzada contra los ‘smartphones’. Estima que se han convertido en una herramienta de subyugación digital que crea adictos. En una entrevista exclusiva con EL PAÍS, Han afirma que hay que domar el capitalismo, humanizarlo </description>
        <creator>Sergio C Fanjul </creator>
        <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 15:54:55 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-10/byung-chul-han-el-movil-es-un-instrumento-de-dominacion-actua-como-un-rosario.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El invento que pone fin a los veranos sin baños</title>
        <category/>
        <description>Desde su empresa, Fiixit, la ingeniera malagueña Raquel Serrano imprime férulas y soportes en 3D ligeros y biodegradables que permiten el baño y facilitan la higiene y la movilidad. Su éxito le ha permitido distribuirlas por todo el país y mejorar la calidad de vida de cientos de personas, especialmente niños </description>
        <creator>Jaime Ripa </creator>
        <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 13:45:34 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/pienso-luego-actuo/2021-10-01/el-invento-que-pone-fin-a-los-veranos-sin-banos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El antropólogo que reduce las distancias sociales en Melilla sin derribar un solo muro</title>
        <category/>
        <description>Fundada por el doctor en Antropología Francesco Bondanini, la asociación Oxígeno Laboratorio Cultural impulsa actividades culturales y lúdicas para los niños de los barrios periféricos de la ciudad, lugares donde escasean recursos como bibliotecas o cines. En esta misión colaboran melillenses como Mohamed o José, que dan a conocer los distintos barrios de la urbe para disolver prejuicios antiguos </description>
        <creator>Jaime Ripa </creator>
        <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 13:42:13 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/pienso-luego-actuo/2021-09-17/quien-salpica-de-arte-la-ciudad-de-melilla.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La violencia vuelve a golpear a la confiada Noruega</title>
        <category>Escandinavia</category>
        <description>El país cuya policía va desarmada revive diez años después el trauma de la matanza de Utoya con el asesinato de cinco personas a manos de un hombre con problemas mentales</description>
        <creator>Elena Sevillano </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 01:30:19 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/la-violencia-vuelve-a-golpear-a-la-confiada-noruega.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Una banda criminal secuestra a una quincena de misioneros estadounidenses en Haití</title>
        <category>Crimen organizado</category>
        <description>Las víctimas, entre los que hay varios niños, volvían de visitar un orfanato cerca de Puerto Príncipe cuando fueron raptadas</description>
        <creator>AFP</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 09:36:05 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-17/una-banda-criminal-secuestra-a-una-quincena-de-misioneros-estadounidenses-en-haiti.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Gobierno de Maduro suspende las negociaciones con la oposición por la extradición de Alex Saab</title>
        <category>Cabo Verde</category>
        <description>Jorge Rodríguez anuncia que la delegación chavista no viajará a México este domingo para una nueva ronda de diálogo</description>
        <creator>Alonso Moleiro</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 23:18:17 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/internacional/2021-10-16/el-gobierno-de-maduro-rompe-las-negociaciones-con-la-oposicion-por-la-extradicion-de-alex-saab.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Desarrollar la España vacía y poner coto a los fondos buitre: Podemos plasma su “horizonte de país” para esta década</title>
        <category>Ley extranjería</category>
        <description>El manifiesto del partido elaborado tras su foro de reflexión llama a “no perder el tiempo” con riñas internas y a ampliar el espacio político</description>
        <creator>Paula Chouza Candeira</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:40:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-17/desarrollar-la-espana-vacia-y-poner-coto-a-los-fondos-buitre-podemos-plasma-su-horizonte-de-pais-para-esta-decada.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El líder del PSC en Badalona sobre la moción de censura a García Albiol: “En el Ayuntamiento hay que actuar con la calma suficiente”  </title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Rubén Guijarro aguarda que el alcalde del PP dimita “por vergüenza” y no pone fecha para una iniciativa que reclama el resto de la oposición</description>
        <creator>Blanca Cia</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/catalunya/2021-10-17/el-lider-del-psc-en-badalona-sobre-la-mocion-de-censura-a-garcia-albiol-en-el-ayuntamiento-hay-que-actuar-con-la-calma-suficiente.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Una jueza argentina procesa a Martín Villa por cuatro homicidios policiales en los años setenta</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Los tres primeros murieron por disparos de la Policía Armada en 1976 en Vitoria en una protesta laboral y la cuarta cayó abatida por disparos de la fuerza pública en los sanfermines de  1978</description>
        <creator>Natalia Junquera Añón</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 19:11:45 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/espana/2021-10-16/una-jueza-argentina-procesa-al-exministro-martin-villa-por-al-menos-cuatro-homicidios-en-los-anos-setenta.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El reparto de las inversiones: cómo PSOE y PP han usado el Presupuesto para gobernar</title>
        <category>Comunidad de Madrid</category>
        <description>Madrid es la comunidad en la que más ha invertido el Estado en los últimos seis años, ya que se beneficia de que se ejecute casi el 100% de los proyectos presupuestados</description>
        <creator>Lluís Pellicer Mateu</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-16/madrid-es-la-comunidad-en-la-que-mas-ha-invertido-el-estado-en-los-ultimos-seis-anos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los precios récord de los cereales amenazan la viabilidad ganadera</title>
        <category>Ganadería ecológica</category>
        <description>Los productores reclaman que se cumpla la ley de la Cadena y que industria y distribución paguen como mínimo los costes de producción</description>
        <creator>Vidal Maté</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-16/los-precios-record-de-los-cereales-amenazan-la-viabilidad-ganadera.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El Banco Sabadell y los sindicatos alcanzan un preacuerdo que reduce los despidos en un 28%</title>
        <category>Economía</category>
        <description>El pacto contempla un ERE para 1.380 personas si todas se adhieren voluntariamente</description>
        <creator>Josep Catà Figuls</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 18:39:55 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/2021-10-15/el-banco-sabadell-y-los-sindicatos-alcanzan-un-preacuerdo-que-reduce-los-despidos-un-28.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Que sea el fin del armario  y de la censura</title>
        <category>Castellón</category>
        <description>La apelación a una “amenaza” contra los niños es un lugar común del discurso de odio contra LGBT’s, como en el pasado contra los judíos</description>
        <creator>Bruno Bimbi</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 10:33:31 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-17/que-sea-el-fin-del-armario-y-de-la-censura.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Sevilla retoma las procesiones con la salida del Señor del Gran Poder </title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>El multitudinario cortejo conmemora el 400 aniversario de su imagen con el traslado a Los Pajaritos, el barrio más pobre de España</description>
        <creator>Margot Molina </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 18:45:29 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-16/sevilla-retoma-las-procesiones-con-la-salida-del-senor-del-gran-poder.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La covid empobrece aún más a las familias monoparentales: “Mi casera me quería echar”</title>
        <category>Pandemia</category>
        <description>Una de cada siete personas que crían solas a sus hijos sufrió carencias graves en su hogar el año pasado, alerta un informe</description>
        <creator>Lucía Foraster</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/sociedad/2021-10-16/la-covid-empobrece-aun-mas-a-las-familias-monoparentales-mi-casera-me-queria-echar.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los trastornos que afectan al rendimiento escolar están infradiagnosticados: solo se detecta el 10% en la pública y el 30% en la concertada</title>
        <category>Aprendizaje</category>
        <description>Un estudio del Hospital Vall d’Hebron de Barcelona hace seguimiento durante 10 años a casi 7.000 alumnos entre 5 y 17 años y alerta de la necesidad de invertir más recursos en la detección del TDAH, la dislexia o la discalculia </description>
        <creator>Ana Torres Menárguez</creator>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/educacion/2021-10-14/los-trastornos-que-afectan-al-rendimiento-escolar-estan-infradiagnosticados-solo-se-detecta-el-10-en-la-publica-y-el-30-en-la-concertada.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Howard Gardner, Kiran Bir Sethi y Rafael Nadal protagonizan la cuarta edición del foro Enlighted </title>
        <category>Formación profesional</category>
        <description>Cerca de 150 expertos mundiales en educación y tecnología ofrecerán talleres y conferencias del 19 al 21 de octubre  en un formato híbrido </description>
        <creator>Andrea Nogueira </creator>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 12:36:32 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/educacion/2021-10-14/howard-gardner-kiran-bir-sethi-y-rafael-nadal-protagonizan-la-cuarta-edicion-del-foro-enlighted.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Feijóo anuncia la gratuidad de la educación hasta los tres años en Galicia a partir del próximo curso</title>
        <category>Niños</category>
        <description>La Consejería de Política Social financiará la medida con 30 millones de euros anuales y se beneficiarán 20.000 niños, el 30% de escuelas privadas</description>
        <creator>Cristina Huete</creator>
        <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:25:57 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/educacion/2021-10-13/feijoo-anuncia-la-gratuidad-de-la-educacion-hasta-los-tres-anos-en-galicia-a-partir-del-proximo-curso.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>180 asociaciones ecologistas y sociales protestan en Madrid contra los megaproyectos de renovables en zonas rurales</title>
        <category>Ecologistas</category>
        <description>Miles de manifestantes critican el impacto ambiental y social de las grandes plantas en el campo bajo el lema “Renovables sí, pero no así”</description>
        <creator>Miguel Ángel Medina Rodríguez</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 19:34:50 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/cambio-climatico/2021-10-16/la-espana-vacia-protesta-en-madrid-contra-los-megaproyectos-de-renovables-en-zonas-rurales.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Anne Hidalgo, alcaldesa de París: “En 10 años no habrá producción de coches con gasolina” </title>
        <category>Pedro Sánchez</category>
        <description>La socialista lanza su candidatura a la presidencia de la República Francesa centrada en la transición ecológica y la lucha contra el cambio climático</description>
        <creator>Miguel Ángel Medina Rodríguez</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 07:13:25 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/cambio-climatico/2021-10-16/anne-hidalgo-alcaldesa-de-paris-en-10-anos-no-habra-produccion-de-coches-con-gasolina.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Derechos de los animales y conservación de la biodiversidad</title>
        <category>Leyes Ordinarias</category>
        <description>Más de 800 investigadores aseguran que el borrador del anteproyecto de ley de protección de los animales es “profundamente desacertado y erróneo” por sus contradicciones y por colisionar con normativa existente</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2021-10-16/derechos-de-los-animales-y-conservacion-de-la-biodiversidad.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La NASA lanza una sonda al enjambre de asteroides  troyanos de Júpiter</title>
        <category>Sondas espaciales</category>
        <description>‘Lucy’ analizará siete cuerpos celestes que son fósiles de la formación de los planetas</description>
        <creator>Rafael Clemente</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 09:40:05 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-16/la-nasa-lanza-una-sonda-al-enjambre-de-asteroides-troyanos-de-jupiter.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los dispositivos electrónicos roban horas de sueño a los niños</title>
        <category>Menores</category>
        <description>Una revisión de estudios confirma que el uso de pantallas está directamente relacionado con la disminución del descanso y su peor calidad</description>
        <creator>Laura Camacho</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 08:32:09 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/2021-10-15/los-dispositivos-electronicos-roban-horas-de-sueno-a-los-ninos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Las ‘apps’ nutricionales o cómo comer bien no debería depender de uno mismo</title>
        <category>Salud</category>
        <description>Aplicaciones como MyRealFood o Yuka han llegado con fuerza, pero no pueden convertirse en la herramienta principal de la salud pública para promover una alimentación saludable</description>
        <creator>Julia Díez</creator>
        <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 08:34:58 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ciencia/nutrir-con-ciencia/2021-10-14/las-apps-nutricionales-o-como-comer-bien-no-deberia-depender-de-uno-mismo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La pandemia de la pornografía infantil en la redes sociales</title>
        <category>Policía Nacional</category>
        <description>La unidad del menor de la Policía Nacional recibe al día unas 300 denuncias. Los usuarios que consumen estos contenidos se refugian en la invisibilidad que les aportan las plataformas</description>
        <creator>Juan Navarro García</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/tecnologia/2021-10-16/la-pandemia-de-la-pornografia-infantil-en-la-redes-sociales.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Una empresa gallega de drones prepara un rescate “inédito en el mundo” para los perros atrapados en La Palma </title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>Aerocamaras se ofrece a sacar de los estanques cercados por la lava a los animales, que hasta ahora han sido alimentados con pequeños aparatos </description>
        <creator>Guillermo Vega </creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 18:13:21 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/tecnologia/transformacion-digital/2021-10-15/una-empresa-gallega-de-drones-prepara-un-rescate-inedito-en-el-mundo-para-los-perros-atrapados-en-la-palma.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>El exjefe de analítica del Barça alerta de cómo la batalla del dato desequilibrará el fútbol: “España puede quedarse atrás”  </title>
        <category>Clubes fútbol</category>
        <description>Javier Fernández teme que la inversión en otros países acabe dejando descolocados a los equipos de la Liga</description>
        <creator>jordi perez </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/tecnologia/2021-10-16/el-futbol-espanol-puede-quedarse-atras-como-la-batalla-de-datos-desequilibrara-las-competiciones-europeas.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La defensa duerme la Liga</title>
        <category>Europa</category>
        <description>La pérdida de talento atacante deja al campeonato español como el que más presiona de Europa, donde se cometen más faltas, en el que se juega más lento y el que menos goles ofrece</description>
        <creator>David Álvarez </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-16/la-defensa-duerme-la-liga.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Gaizka Mendieta: “Nada en la vida puede sustituir al fútbol”</title>
        <category>Jugadores</category>
        <description>En 2001 se convirtió en el traspaso más caro de la historia del fútbol español tras los 48 millones de euros que pagó la Lazio al Valencia</description>
        <creator>Enrique Ortego</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:51:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-16/gaizka-mendieta-nada-en-la-vida-puede-sustituir-al-futbol.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Las estupideces del nuevo fútbol</title>
        <category>Liga de las Naciones</category>
        <description>El arbitraje se inventa un problema que no respeta el espíritu del reglamento y le buscan una solución que se aleja de la naturaleza del juego</description>
        <creator>Jorge Valdano</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/deportes/2021-10-16/las-estupideces-del-nuevo-futbol.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>‘Lamb’, un drama sobre extrañas maternidades con Noomi Rapace, gana el festival de Sitges</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>El certamen de cine fantástico y de terror se cierra con una vuelta a las salas llenas de fans y un palmarés repleto de premios para las 38 películas a concurso</description>
        <creator>Gregorio Belinchón Yagüe</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 10:31:54 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-16/lamb-un-drama-sobre-extranas-maternidades-con-noomi-rapace-gana-el-festival-de-sitges.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Exilio por libertad: el ‘modus operandi’ para acallar a la disidencia artística de Cuba</title>
        <category>América</category>
        <description>Hamlet Lavastida y Tania Bruguera, dos de las caras más visibles de la oposición a Díaz-Canel, han negociado su libertad a cambio de salir del país. Centenares de presos siguen en las cárceles a la espera de juicio tras las protestas del 11 de julio</description>
        <creator>Camila Osorio,Ana Marcos </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 08:19:02 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-16/exilio-por-libertad-el-modus-operandi-del-regimen-cubano-para-acallar-a-la-disidencia-artistica.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Samantha Hudson, la “bujarra” que da caña al fascismo español</title>
        <category>Noticias de España</category>
        <description>La artista, activista del colectivo LGBTI, publica una provocadora canción para denunciar “el clima repugnante y denigrante” causado por la ultraderecha</description>
        <creator>Fernando Navarro </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/cultura/2021-10-16/samantha-hudson-la-bujarra-que-da-cana-al-fascismo-espanol.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Lorenzo Milá: “Todo pasa por periodismo y no todo lo es”</title>
        <category>Jacques Cousteau</category>
        <description>El comunicador barcelonés habla del ruido que desprenden la actualidad del periodismo y las exigencias de la política</description>
        <creator>Juan Cruz Ruiz</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 10:13:52 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-16/lorenzo-mila-todo-pasa-por-periodismo-y-no-todo-lo-es.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Señoritos que escriben de pobres</title>
        <category>Actrices</category>
        <description>‘La asistenta’ podrá convencer a un jurado, pero lo tendrá difícil con aquellos que, como yo, se han enfrentado a las caras derrotadas de sus madres cuando llegan a casa después de limpiar la mierda de otros hogares</description>
        <creator>Sergio  del Molino</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-17/senoritos-que-escriben-de-pobres.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Larga vida a Chucky, el muñeco diabólico</title>
        <category>Festivales culturales</category>
        <description>La cadena SYFY estrena en España en enero la nueva serie de terror sobre el malvado juguete, que ha presentado en el festival de Sitges una de sus protagonistas, Fiona Dourif. “Para mí, Chucky es parte de mi familia”, cuenta la actriz</description>
        <creator>Gregorio Belinchón Yagüe</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:15:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/television/2021-10-16/larga-vida-a-chucky-el-muneco-diabolico.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Bill y Melinda Gates se reencuentran en la millonaria boda de su hija en Nueva York</title>
        <category>Estados Unidos</category>
        <description>El enlace de Jennifer Gates con el jinete egipcio Nayel Nassar en la granja familiar reúne oficialmente al fundador de Microsoft y a su ex mujer tras divorciarse en agosto. </description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 11:32:17 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/gente/2021-10-17/bill-y-melinda-gates-se-reencuentran-en-la-millonaria-boda-de-su-hija-en-nueva-york.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>¡Tiembla, Hollywood! Los diarios privados de Joan Collins revelan el delirio de la industria del espectáculo</title>
        <category>Liza Minnelli</category>
        <description>Pocos se libran del ácido análisis de la octogenaria actriz británica, que en su libro disecciona el desvarío de las grandes estrellas de Hollywood</description>
        <creator>Eva Millán</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:20:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/gente/2021-10-16/tiembla-hollywood-los-diarios-privados-de-joan-collins-revelan-el-delirio-de-la-industria-del-espectaculo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Britney Spears carga contra los paparazi: “Quieren que haga una locura, tengo miedo de cometer un error”</title>
        <category>Norteamérica</category>
        <description>La cantante explica en Instagram el peso de las expectativas sobre su persona tras ser liberada de la tutela de su padre.</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 12:42:58 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/gente/2021-10-16/britney-spears-los-paparazi-quieren-que-haga-una-locura-tengo-miedo-de-cometer-un-error.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Wes Gordon: “Diseño para la mujer que vive cada minuto como si estuviera en la mejor fiesta del mundo”</title>
        <category>Textil</category>
        <description>El director creativo de Carolina Herrera, que celebra su 40º aniversario, sustituyó a la fundadora hace tres años. Bajo su mando  ha sabido evolucionar la firma aportándole su sello personal: la alegría de vivir</description>
        <creator>Carmen Mañana Díaz</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:15:36 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-16/wes-gordon-diseno-para-la-mujer-que-vive-cada-minuto-como-si-estuviera-en-la-mejor-fiesta-del-mundo.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Elizabeth Wittlin, la dama polaca de Lavapiés</title>
        <category>Primera Guerra Mundial</category>
        <description>Famosa como escenógrafa, presenta la obra de su padre, el escritor Józef Wittlin, sobre la Primera Guerra Mundial. </description>
        <creator>Monika Zgustova</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 17:12:03 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/eps/2021-10-15/elizabeth-wittlin-la-dama-polaca-de-lavapies.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>López Obrador: el luchador social y sus enigmas</title>
        <category>Desigualdad económica</category>
        <description>Es el fenómeno político más potente de la historia reciente de México. Apuesta por políticas dirigidas a los pobres y discursos duros contra las élites. En el ecuador de su mandato, el país vive días inciertos. Sus palabras sobre los excesos de la conquista siguen agitando el debate</description>
        <creator>Jorge  Zepeda Patterson</creator>
        <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 01:29:02 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-09/lopez-obrador-el-luchador-social-y-sus-enigmas.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>“Estamos en contra del matrimonio homosexual, pero toleramos a los homosexuales”: la trampa de la palabra “tolerancia”</title>
        <category>Libros</category>
        <description>Hay algo ofensivo en la actitud condescendiente de quien tolera, porque “soporta”, pero no reconoce o equipara derechos, escribe Fernando Vallespín en este extracto que adelanta ‘Ideas’</description>
        <creator>Fernando Vallespín</creator>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/ideas/2021-10-10/estamos-en-contra-del-matrimonio-homosexual-pero-toleramos-a-los-homosexuales-la-trampa-de-la-palabra-tolerancia.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Frustración y depresión al volver a la oficina</title>
        <category>Pandemia</category>
        <description>Las patologías psicológicas se multiplican tras la covid y se hacen más visibles en el mundo del trabajo</description>
        <creator>Carmen Sánchez-Silva De Santiago</creator>
        <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:43:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/negocios/2021-10-13/frustracion-y-depresion-al-volver-a-la-oficina.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los nuevos amos del Ibex 35</title>
        <category>Inversión</category>
        <description>Los fondos de inversión extranjeros como BlackRock, Vanguard o el fondo soberano noruego son los principales dueños del mercado español</description>
        <creator>David Fernández Díaz,Miguel Ángel García Vega</creator>
        <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 03:45:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/economia/negocios/2021-10-10/los-nuevos-amos-del-ibex-35.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Chirbes contra Chirbes (y contra todos)</title>
        <category>Philip Roth</category>
        <description>Los diarios póstumos del autor de ‘Crematorio’ son un repaso despiadado a su propia figura y a la de sus contemporáneos. Publicamos una selección con reflexiones íntimas y opiniones sobre escritores como Arturo Pérez-Reverte, Belén Gopegui, Antonio Muñoz Molina, Philip Roth o John Le Carré</description>
        <creator>Rafael Chirbes</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/babelia/2021-10-15/chirbes-contra-chirbes-y-contra-todos.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Céline Sciamma: “Pongo amor a todo lo que ves en pantalla”</title>
        <category>París</category>
        <description>La directora francesa, referencia actual para las nuevas generaciones de realizadoras, estrena ‘Petite maman’, una ensoñación infantil rodada justo tras el confinamiento, y ‘París, distrito 13’, su colaboración con Jacques Audiard</description>
        <creator>Gregorio Belinchón Yagüe</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:30:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/babelia/2021-10-16/celine-sciamma-pongo-amor-a-cada-rasgo-que-ves-en-pantalla.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Orient Express, una leyenda sobre raíles</title>
        <category>Transporte</category>
        <description>El mítico tren sigue en movimiento, sumando nuevas suites y rutas a su clásico trayecto París-Estambul, iniciado en 1883</description>
        <creator>Toni García</creator>
        <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 12:00:49 GMT</pubDate>
        <link>https://elviajero.elpais.com/elviajero/2021/10/07/actualidad/1633618029_798566.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Hacerse panadero para volver a Senegal </title>
        <category>Economía</category>
        <description>Seni, Mamadou, Cheikh, Moustapha y Abdoulaye son parte del grupo de migrantes senegaleses en Cataluña que se forma en las técnicas de pastelería y en gestión de su propio negocio, para así poder regresar a casa con un proyecto de futuro. Buscan financiación para abrir la primera de las panaderías en Dakar</description>
        <creator>Belén Hernández Hernández</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:35:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/planeta-futuro/2021-10-16/hacerse-panadero-para-volver-a-senegal.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>La historia del plástico como nunca se la han contado</title>
        <category>Medio ambiente</category>
        <description>Este documental, que aglutina las voces de 1.500 organizaciones medioambientales, denuncia que a menudo se pone el foco en los residuos, pero no se ataca la raíz ni las causas del problema. El filme se podrá ver desde el 21 de octubre en la 7ª edición del Another Way Film Festival</description>
        <creator>Anna Argemi</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:35:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/planeta-futuro/alterconsumismo/2021-10-16/la-historia-del-plastico-como-nunca-te-la-han-contado.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Risas incómodas, giros explícitos y besar “a quien quieras”: el protagonista de ‘Sex Education’ se confiesa</title>
        <category>Escocia</category>
        <description>A los nueve años debutó en el cine, a los 11 lo dirigió Scorsese y, con 24, es la estrella de la serie inglesa más exitosa de Netflix. Asa Butterfield es el rostro de nuestro tiempo (ya descansará a los 40)</description>
        <creator>Katie Gatens</creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 17:49:35 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/icon/cultura/2021-10-16/risas-incomodas-giros-explicitos-y-besar-a-quien-quieras-el-protagonista-de-sex-education-se-confiesa.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>“La decoración es un personaje más”: los interiores madrileños de Almodóvar</title>
        <category>Diseño arquitectura</category>
        <description>El diseñador de producción Antxón Gómez desvela las claves decorativas e iconográficas de la casa de Conde Duque donde se desarrolla la acción de ‘Madres paralelas’</description>
        <creator>Carlos Primo </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 02:58:53 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/icon-design/arquitectura/2021-10-16/la-decoracion-es-un-personaje-mas-los-interiores-madrilenos-de-almodovar.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>'Rossejat de fideus'</title>
        <category>Alimentos</category>
        <description>Un sencillo plato marinero a base de fideos y fumet que podemos enriquecer con diferentes tipos de pescado, moluscos o marisco, y finalmente servir con un poco de 'all i oli' para acompañar.</description>
        <creator>Mònica Escudero</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 08:27:53 GMT</pubDate>
        <link>https://elcomidista.elpais.com/elcomidista/2021/10/04/receta/1633358218_681355.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Brócoli sin aburrimiento: técnicas para cocinarlo y una receta 'tandoori'</title>
        <category>Gastronomía</category>
        <description>El brócoli es un castigo... cuando lo recueces o no sabes sacarle partido. El chef del restaurante Cruix nos enseña técnicas para mimarlo y una receta que derriba todos los tópicos sobre esta verdura.</description>
        <creator>Mikel López Iturriaga</creator>
        <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 05:43:40 GMT</pubDate>
        <link>https://elcomidista.elpais.com/elcomidista/2021/10/04/receta/1633364853_671672.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Los cinco sérums faciales más vendidos en Amazon: ácido hialurónico, vitamina C o retinol para revitalizar la piel </title>
        <category>Comercio electrónico</category>
        <description>Repasamos la lista de ‘best sellers’ de la plataforma y encontramos propuestas cosméticas con una excelente relación calidad-precio</description>
        <creator>M.S.</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/escaparate/2021-10-17/los-cinco-serums-faciales-mas-vendidos-en-amazon-acido-hialuronico-vitamina-c-o-retinol-para-revitalizar-la-piel.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>Cómo guardar correctamente el café, el aceite o las patatas (y los recipientes que necesitas para ello)</title>
        <category>Ventas internet</category>
        <description>Repasamos los mejores artículos y lugares de la cocina para almacenar alimentos básicos y conseguir que se conserven más tiempo en buen estado   </description>
        <creator>María Sánchez </creator>
        <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 03:00:00 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/escaparate/2021-10-16/como-guardar-correctamente-el-cafe-el-aceite-o-las-patatas-y-los-recipientes-que-necesitas-para-ello.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>PRISA Audio y Cadena SER lanzan los Premios Ondas Globales del Podcast</title>
        <category>Ràdio Barcelona</category>
        <description>Los galardones, creados en colaboración con Spotify, buscan dar visibilidad a la industria del audio bajo demanda y se concederán por vez primera en 2022</description>
        <creator>EL PAÍS </creator>
        <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 14:17:41 GMT</pubDate>
        <link>https://elpais.com/comunicacion/2021-10-07/prisa-audio-y-cadena-ser-lanzan-los-premios-ondas-globales-del-podcast.html</link>
    </item>
    <item>
        <title>¿Quién es el mejor inversor de todos los tiempos?</title>
        <category>Finanzas</category>
        <description>Warren Buffett es posiblemente el gestor más famoso de la Historia, por los rendimientos cosechados y por lo prolongado de sus éxito</description>
        <creator>Miguel Moreno Mendieta</creator>
        <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 08:01:29 GMT</pubDate>
        <link>https://cincodias.elpais.com/cincodias/2021/10/14/mercados/1634226901_797871.html</link>
    </item>
</Noticias>
