<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MuyComputer</title>
	<atom:link href="https://www.muycomputer.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.muycomputer.com</link>
	<description>La mejor información tecnológica en español. Noticias, análisis, trucos y descargas de software.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 16:56:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	
	<item>
		<title>Acer Chromebook 2021: más calidad de construcción, más convertibles e Intel Core de 11ª generación</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-chromebook-2021/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-chromebook-2021/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[J.Pomeyrol]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 19:40:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Acer]]></category>
		<category><![CDATA[Chromebook]]></category>
		<category><![CDATA[Portátiles]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296100</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/06/AcerChromebook.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Acer ha celebrado hoy su evento #NextAtAcer en el que ha presentado nuevos modelos de algunos de sus dispositivos más populares, incluyendo por supuesto los Chromebook que fabrica la compañía taiwanesa, una de las más constantes en este segmento. En concreto, Acer ha presentado cuatro modelos, las nuevas versiones de los Chromebook Spin 314, Chromebook [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-chromebook-2021/">Acer Chromebook 2021: más calidad de construcción, más convertibles e Intel Core de 11ª generación</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/06/AcerChromebook.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Acer ha celebrado hoy su evento #NextAtAcer en el que ha presentado nuevos modelos de algunos de sus dispositivos más populares, incluyendo por supuesto los Chromebook que fabrica la compañía taiwanesa, una de las más constantes en este segmento.</p>
<p>En concreto, Acer ha presentado cuatro modelos, las nuevas versiones de los <strong>Chromebook Spin 314, Chromebook Spin 514 y Chromebook 515 en ediciones corrientes y Enterprise</strong>, una nueva remesa del portafolio Chromebook de la compañía que <a href="https://www.muycomputer.com/2021/06/13/nuevos-chromebook-de-acer/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">ya te adelantamos hace unos meses</a> y cuya salida al mercado es inminente.</p>
<h3 id="chromebook-spin-515" class="mume-header">Acer Chromebook Spin 515</h3>
<p>Los Acer Chromebook 515 y Acer Chromebook Enterprise 515 son los modelos de mayores dimensiones de todo el lanzamiento, con una pantalla IPS de <strong>15,6 pulgadas de resolución FHD</strong> (1920x1080p), disponibles con capacidad multitáctil opcional, con hasta 512 GB de almacenamiento PCIe NVMe y hasta 16 GB de RAM. Ambos modelos están construidos con una cubierta superior de aluminio y un diseño reforzado, panel táctil Corning Gorilla Glass, teclado numérico retroiluminado y una conectividad compuesta por dos puertos USB 3.2 Gen 2 tipo C, wifi Intel Wi-Fi 6 (Gig+), HDMI y microSD.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-296118" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC515.jpg" alt="Acer Chromebook 515" width="1024" height="576" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC515.jpg 1024w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC515-500x281.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC515-630x354.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC515-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Más información: <a href="https://www.acer.com/ac/es/ES/content/series/acerchromebook515cb5151w" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Acer Chromebook 515</a>, <a href="https://www.acer.com/ac/es/ES/content/professional-series/acerchromebookenterprise515cb5151w" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Acer Chromebook Enterprise 515</a></p>
<h3 id="chromebook-spin-514" class="mume-header">Acer Chromebook Spin 514</h3>
<p>Los Acer Chromebook 514 y Acer Chromebook Enterprise 514 bajan su tamaños de pantalla hasta las <strong>14 pulgadas y resolución FHD (1920x1080p)</strong>, pero conservando una relación entre el panel y el cuerpo del equipo del 84%. Ambos destacan tratarse de modelos convertibles sin ventiladores e incluyen como el resto dos puertos USB 3.2 Gen 2 tipo C, wifi Intel Wi-Fi 6 (Gig+), HDMI y microSD.</p>
<p>Adicionalmente existe un modelo <em>premium</em> del Acer Chromebook 514 con diseño ligero de ultraportátil, un procesador MediaTek Kompanio 828 de ocho núcleos, ofrece una duración de la batería de hasta 15 horas y se puede cargar rápidamente hasta el 50% de la capacidad de batería en solo 30 minutos, todo en 16,85 mm de grosor y 1,3 kg de peso.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-296119" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC514.jpg" alt="Acer Chromebook 514" width="1024" height="576" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC514.jpg 1024w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC514-500x281.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC514-630x354.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC514-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Más información: <a href="https://www.acer.com/ac/es/ES/content/series/acerchromebookspin514cp5142h" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Acer Chromebook 514</a>, <a href="https://www.acer.com/ac/es/ES/content/professional-series/acerchromebookenterprisespin514cp5142h" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Acer Chromebook Enterprise 514</a>.</p>
<h3 id="acer-chromebook-spin-314" class="mume-header">Acer Chromebook Spin 314</h3>
<p>Por último está el Acer Chromebook Spin 314, un modelo «potente, convertible y ecológico hecho completamente con desechos plásticos que se han reciclado en una textura similar al vidrio para proporcionar elegancia y una respuesta táctil ágil», explica la compañía. Cuenta con una <strong>pantalla táctil OceanGlass IPS y resolución FHD (1920x1080p)</strong> biseles estrechos de 6 mm y una duración de la batería de 10 horas que apunta al sector educativo. Por lo demás, la conectividad consta de Wi-Fi 6 y 2&#215;2 MU-MIMO, un puerto USB 3.2 tipo C, dos puertos USB 3.2 tipo A, HDMI y MicroSD.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-296120" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC314.jpg" alt="Acer Chromebook 314" width="1024" height="576" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC314.jpg 1024w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC314-500x281.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC314-630x354.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AC314-768x432.jpg 768w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></p>
<p>Más información: <a href="https://www.acer.com/ac/es/ES/content/series/acerchromebookspin314cp3141h" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Acer Chromebook Spin 314</a></p>
<p>El elemento común de toda esta nueva remesa de Chromebook de Acer es, con la excepción del modelo <em>premium</em> del Acer Chromebook 514, la incorporación de procesadores <strong>Intel Core de 11ª generación, aunque no es la única opción que ofrece Acer</strong>. De hecho, no solo es posible encontrar estos modelos con procesadores de Intel más comedidos, tanto Core como otros; también los hay AMD Ryzen, a pesar de ser lo menos comunes.</p>
<p>Para más datos, no te pierdas nuestro <a href="https://www.muycomputer.com/2021/07/29/acer-chromebook-spin-514-analisis/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">análisis del Chromebook Spin 514 con Ryzen Mobile</a>.</p>
<p><strong>Precios y disponibilidad de los nuevos Chromebook de Acer</strong>:</p>
<ul>
<li>Acer Chromebook 515 (CB515-1W/T) estará disponible en España en octubre a partir de 499 euros.</li>
<li>Acer Chromebook Enterprise 515 estará disponible en España en octubre a partir de 799 euros.</li>
<li>Acer Chromebook Spin 514 (CP514-2H) estará disponible en España en octubre a partir de 799 euros.</li>
<li>Acer Chromebook Enterprise Spin 514 estará disponible en España en octubre a partir de 1.049 euros.</li>
<li>Acer Chromebook 514 (CB514-2H/T) estará disponible en España en noviembre a partir de 399 euros.</li>
<li>Acer Chromebook Spin 314 (CP314-1H/N) estará disponible en España en octubre a partir de 449 euros.</li>
</ul>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-chromebook-2021/">Acer Chromebook 2021: más calidad de construcción, más convertibles e Intel Core de 11ª generación</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-chromebook-2021/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Microsoft justifica los estrictos requisitos de Windows 11&#8230; pero permite actualizar en equipos que no los cumplen</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/requisitos-de-windows-11-2/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/requisitos-de-windows-11-2/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[J.Pomeyrol]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 18:24:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Microsoft]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 11]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296089</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/requisitos_de_hardware_Windows_11.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>A vueltas con los requisitos de Windows 11, y es que el tema no solo viene de lejos, sino que promete extenderse en el futuro hasta a saber cuándo. La responsabilidad por supuesto es de Microsoft, que no ha sabido concretar nada de manera concisa y extendida en el tiempo y así siguen&#8230; con matices, tal [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/requisitos-de-windows-11-2/">Microsoft justifica los estrictos requisitos de Windows 11&#8230; pero permite actualizar en equipos que no los cumplen</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/requisitos_de_hardware_Windows_11.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>A vueltas con <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/04/requisitos-de-windows-11/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">los requisitos de Windows 11</a>, y es que el tema no solo viene de lejos, sino que promete extenderse en el futuro hasta a saber cuándo. La responsabilidad por supuesto es de Microsoft, que no ha sabido concretar nada de manera concisa y extendida en el tiempo y así siguen&#8230; con matices, tal y como recogemos en esta noticia.</p>
<p>El problema con los requisitos de Windows 11, más allá de la exigencia del chip TPM 2.0, se ha debido a los vaivenes en componentes como el mismo procesador, que todavía siguen sin aclararse, o siguen actualizándose a golpes; aunque no cabe duda de que el dichoso chip es un elemento clave en la estrategia de seguridad de Microsoft para con Windows 11, según ha reconocido la compañía en diferentes ocasiones.</p>
<p>Ahora vuelve a hacer lo propio, <a href="https://www.windowslatest.com/2021/10/12/microsoft-justifies-windows-11s-strict-requirements/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">justificando los estrictos requisitos de Windows 11</a>, incluyendo entre ellos <strong>Trusted Platform Module (TPM 2.0), Secure Boot y Virtualization-based Security (VBS) como el nuevo estándar de seguridad del sistema operativo</strong> que ordenadores más antiguos no pueden cumplir. Por eso se quedan fuera de los considerados equipos compatibles.</p>
<p>«Con Windows 11 exigimos TPM 2.0 en nuevas instalaciones de forma predeterminada», explican ingenieros de Microsoft. «Si una máquina está comprometida, podemos ayudar a minimizar el daño. Windows 11 detendrá este tipo de ataques de fábrica porque estamos utilizando Secure Boot y Trusted Boot, que utiliza el hardware UEFI y TPM requerido. Secure Boot y Trusted Boot impiden el acceso a los rootkits y bootkits que intentan modificar sus archivos de arranque tempranos».</p>
<p>Nada nuevo bajo el sol, en realidad, pero sí una nueva confirmación de lo importantes que son estos componentes. Ahora bien, <strong>lo curioso de la estrategia de Microsoft con los requisitos de Windows 11</strong> no es solo la insistencia que tiene en ellos, sino lo maleable y, por lo tanto, poco fiable, de su aplicación.</p>
<p>Cabe recordar a este respecto que la compañía ha pasado de mostrar una <a href="https://www.muycomputer.com/2021/07/27/windows-11-inflexible-requisitos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">inflexibilidad rotunda</a> a la instalación sin cumplir con los requisitos de Windows 11, a permitirlo pero <a href="https://www.muycomputer.com/2021/09/24/instalar-windows-11-pc-no-compatible/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">trasladando la responsabilidad al usuario</a>, al <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/07/requisitos-de-hardware-de-windows-11/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">&#8216;autohackeo&#8217; sin miramientos</a>. O lo que es lo mismo: siguen mareando la perdiz no se sabe bien para qué.</p>
<p>Recordemos asimismo el mensaje con el que se advierte a los aventurados de que su equipo no cumple con los requisitos de Windows 11:</p>
<p>«Este PC no cumple con los requisitos mínimos del sistema para ejecutar Windows 11 -estos requisitos ayudan a garantizar una experiencia más confiable y de mayor calidad. No se recomienda instalar Wndows 11 en este PC ya que puede provocar problemas de compatibilidad. Si continúa con la instalación de Windows 11, su PC ya no tendrá soporte ni derecho a recibir actualizaciones. Los daños de su PC debidos a la falta de compatibilidad no están cubiertos por la garantía del fabricante. Al seleccionar Aceptar, reconoce haber leído y comprendido esta declaración.»</p>
<p>Sin embargo, Windows 11 se lanzó el 5 de octubre y ayer fue el <a href="https://www.ghacks.net/2021/10/13/windows-11-on-incompatible-systems-windows-update-is-working-fine/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">primer «martes de parches»</a> en el que se distribuyó la primera actualización del sistema&#8230; y <strong>no hubo problema para que los usuarios que lo tienen instalado y su equipo no cumple con los requisitos de Windows 11 recibieran dicha actualización</strong>. ¡Qué cosas!</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/requisitos-de-windows-11-2/">Microsoft justifica los estrictos requisitos de Windows 11&#8230; pero permite actualizar en equipos que no los cumplen</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/requisitos-de-windows-11-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Acer Predator Orion 7000, nuevo PC gaming con Intel Alder Lake-S</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-predator-orion-7000/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-predator-orion-7000/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Isidro Ros]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 17:33:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Acer]]></category>
		<category><![CDATA[Acer Predator Orion 7000]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnología]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296114</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-1.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>El gigante taiwanés nos ha sorprendido con la presentación del nuevo Acer Predator Orion 7000, un PC para gaming que adopta un diseño agresivo que combina la transparencia del cristal templado con la iluminación LED RGB, todo ello integrado sobre una base de color negro que genera, en conjunto, un contraste muy atractivo, y que [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-predator-orion-7000/">Acer Predator Orion 7000, nuevo PC gaming con Intel Alder Lake-S</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-1.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>El gigante taiwanés nos ha sorprendido con la presentación del nuevo <a href="https://www.acer.com/ac/en/US/content/predator-series/predatororion7000" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Acer Predator Orion 7000</strong></a>, un PC para gaming que adopta un diseño agresivo que combina la transparencia del cristal templado con la iluminación LED RGB, todo ello integrado sobre una base de color negro que genera, en conjunto, un contraste muy atractivo, y que logra darle un toque verdaderamente único.</p>
<p>En términos de diseño no tenemos nada que objetar, el Acer Predator Orion 7000 cumple su propósito de transmitir ese espíritu gaming que caracteriza a los equipos de gama alta, aunque como de costumbre, lo importante está por dentro. El Acer Predator Orion 7000 se convierte en <strong>uno de los primeros de su clase en utilizar los nuevos procesadores Intel Alder Lake-S</strong>, encuadrados en la doceava generación de CPUs Core del gigante del chip, y basados en un diseño híbrido que combina núcleos de alta eficiencia con núcleos de alto rendimiento.</p>
<p>Todavía no sabemos qué opciones de configuración ofrecerá el Acer Predator Orion 7000, pero podemos imaginar que <strong>tocará techo en un <a href="https://www.muycomputer.com/2021/09/26/intel-core-i9-12900k-filtracion/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Intel Core i9-12900K</a></strong>, un procesador que suma 8 núcleos de alto rendimiento y 16 hilos, y que viene además con otros ocho núcleos de alta eficiencia, lo que nos deja un total de 24 hilos. Como cabía esperar, estará acompañado de una placa base serie 600 con soporte de memoria DDR5.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296123" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-2.jpg" alt="Acer Predator Orion 7000" width="1000" height="495" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-2.jpg 1000w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-2-500x248.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-2-630x312.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Predator-Orion-7000-2-768x380.jpg 768w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<h3><strong>Especificaciones completas del Acer Predator Orion 7000</strong></h3>
<ul>
<li>Utiliza procesadores Intel Alder Lake-S de próxima generación.</li>
<li>Soporta hasta 64 GB de <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/06/corsair-vengeance-ddr5-imagen/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">DDR5</a> configurada en doble canal.</li>
<li>Tarjeta gráfica GeForce RTX 3080 con 10 GB de GDDR6X o GeForce RTX 3090 con 24 GB de GDDR6X.</li>
<li>Placa base LGA1700 con chipset serie 600 de Intel.</li>
<li>Soporte del nuevo estándar PCIE Gen5.</li>
<li>Dos conectores M.2 2280 NVME.</li>
<li>Admite hasta dos unidades de 3,5 pulgadas SATA III.</li>
<li>Sistema de refrigeración líquida de tipo AIO propia.</li>
<li>Construido en metal y con cristal templado para mostrar el interior del equipo.</li>
<li>Incluye dos ventiladores frontales Predator FrostBlade 2.0 de 140 mm con iluminación LED RGB, y uno de 120 mm en la parte trasera.</li>
<li>Sistema ARGB Pulsar Lightning para la iluminación de los ventiladores y de la bomba de la refrigeración líquida.</li>
<li>Tarjeta de red Ethernet Killer E3100G 2.5G.</li>
<li>Conectividad Wi-Fi 6E integrada.</li>
<li>Sonido DTS, tecnologías Acer Purified Voice y Acer True Harmony.</li>
<li>Windows 11 Home como sistema operativo preinstalado.</li>
<li>Precio: desde 2.199 euros.</li>
</ul>
<p>Con esas especificaciones, no hay ninguna duda de que el Acer Predator Orion 7000 <strong>podrá mover juegos actuales en resolución 4K sin ningún tipo de problema</strong>. Si optamos por la configuración tope de gama del Acer Predator Orion 7000, que trae una potente RTX 3090 de NVIDIA, <strong>podríamos jugar, incluso, en resolución 8K</strong>, gracias al DLSS.</p>
<p>El Acer Predator Orion 7000 estará disponible a partir del <strong>primer trimestre de 2022.</strong></p>

<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-predator-orion-7000/acer-nitro-xv272u-kf-1/'><img width="500" height="511" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-1-500x511.jpg" class="attachment-medium size-medium" alt="Acer Nitro XV272U KF" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-1-500x511.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-1-440x450.jpg 440w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-1-768x785.jpg 768w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-1.jpg 1111w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-predator-orion-7000/acer-nitro-xv272u-kf-2/'><img width="500" height="504" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-2-500x504.jpg" class="attachment-medium size-medium" alt="" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-2-500x504.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-2-447x450.jpg 447w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-2-768x774.jpg 768w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-2-80x80.jpg 80w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Acer-Nitro-XV272U-KF-2.jpg 1111w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a>

<h3><strong>Otras novedades de Acer: Nuevos monitores</strong></h3>
<p>El Acer Predator Orion 7000 ha sido el plato fuerte de la compañía taiwanesa en lo que a gaming se refiere, pero <strong>esta no ha sido la única novedad interesante</strong> que ha presentado Acer <a href="https://www.acer.com/ac/es/ES/content/nextatacer-2021" target="_blank" rel="noopener noreferrer">en el evento que ha celebrado hoy</a>.</p>
<p>La compañía también ha ampliado su catálogo de monitores para juegos con el Acer Nitro XV272U KF, un modelo que utiliza un panel IPS de 27 pulgadas con resolución de <strong>2.560 x 1.440 píxeles,</strong> y que cuenta con una tasa de refresco de 300 Hz. Su tiempo de respuesta es de 0,5 ms (de gris a gris), tiene un brillo máximo de 600 nits, ofrece unos ángulos de visión perfectos en 178 grados y es capaz de reproducir <strong>un 90% del espectro de color DCI-P3.</strong></p>
<p>Este monitor es totalmente regulable, tanto en altura como en giro, eje e inclinación, <strong>soporta Free Sync Premium</strong> y tiene <strong>certificación TÜV/Eyesafe</strong>, lo que significa que implementa tecnologías para el cuidado de la vista que reducen la fatiga ocular. Su precio es de <strong>1.149 euros</strong>, y estará disponible a partir de noviembre.</p>
<p>Si buscamos algo más asequible tenemos el <a href="https://www.acer.com/ac/es/ES/content/professional-series/cb3" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Acer CB273U</a>, un monitor que llegará también en noviembre y que tendrá un precio de <strong>449 euros</strong>. Este modelo tiene un tamaño de 27 pulgadas, utiliza un panel IPS con resolución de <strong>2.560 x 1.440 píxeles</strong>, soporta <strong>HDR10</strong> y tiene un enfoque más profesional, ya que alcanza una precisión en la representación del color <strong>Delta E&lt;1</strong>, pero no pierde su espíritu gaming, ya que cuenta con soporte de la tecnología AMD FreeSync y tiene un tiempo de respuesta de 1 ms. Como al anterior, cuenta con certificación TÜV/Eyesafe, y es regulable en altura, giro, eje e inclinación.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-predator-orion-7000/">Acer Predator Orion 7000, nuevo PC gaming con Intel Alder Lake-S</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/acer-predator-orion-7000/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Radeon RX 6600: Especificaciones, precio y rendimiento</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Isidro Ros]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 16:13:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[A Fondo]]></category>
		<category><![CDATA[AMD]]></category>
		<category><![CDATA[destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Radeon RX 6600]]></category>
		<category><![CDATA[Tarjetas gráficas]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnología]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296099</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>AMD ha lanzado la Radeon RX 6600, una tarjeta gráfica de gama media que se presenta como una alternativa más económica a la Radeon RX 6600 XT, un modelo que tuvimos la oportunidad de analizar en su momento, y que se caracterizaba por ofrecer un rendimiento muy bueno en rasterización bajo resolución 1080p. Su rendimiento [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/">Radeon RX 6600: Especificaciones, precio y rendimiento</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>AMD ha lanzado la Radeon RX 6600, una tarjeta gráfica de gama media que se presenta como una alternativa más económica a la Radeon RX 6600 XT, un modelo que <a href="https://www.muycomputer.com/2021/08/10/radeon-rx-6600-xt-analisis/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">tuvimos la oportunidad de analizar en su momento</a>, y que se caracterizaba por ofrecer <strong>un rendimiento muy bueno en rasterización bajo resolución 1080p</strong>. Su rendimiento en 1440p era bueno, pero <strong>quedaba penalizado</strong> por su bus de 128 bits y por la limitación que establecían sus 32 MB de caché infinita.</p>
<p>Con la Radeon RX 6600, AMD ha mantenido el mismo enfoque. Esta tarjeta gráfica utiliza el núcleo Navi 23, un chip que está fabricado en proceso de 7 nm (TSMC), <strong>pero en su variante XL</strong>, lo que significa que viene con recorte sustancial de especificaciones que afecta a su potencia bruta, como veremos más adelante.</p>
<p>No obstante, cuenta con las mismas tecnologías que su hermana mayor, incluyendo el soporte de trazado de rayos acelerado por hardware y SAM, y tiene un precio de partida más económico que aquella, ya que según AMD arranca en los 329 dólares, una cifra que, convertida a euros y tras aplicar impuestos, <strong>se convertiría en unos 339 euros</strong>. A efectos comparativos, os recuerdo que la Radeon RX 6600 XT tiene un precio de partida de 389,99 euros, aunque al final, debido a la situación actual del mercado, esos precios distan mucho de los reales.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296112" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600-2.jpg" alt="Radeon RX 6600" width="1228" height="711" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600-2.jpg 1228w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600-2-500x289.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600-2-630x365.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Radeon-RX-6600-2-768x445.jpg 768w" sizes="(max-width: 1228px) 100vw, 1228px" /></a></p>
<h3><strong>Especificaciones de la Radeon RX 6600</strong></h3>
<ul>
<li>Núcleo Navi 23 XL en 7 nm.</li>
<li>Arquitectura RDNA 2.</li>
<li>1.792 shaders a 2.044 MHz-2.491 MHz, modo normal y turbo.</li>
<li>28 unidades para acelerar trazado de rayos.</li>
<li>112 unidades de texturizado.</li>
<li>64 unidades de rasterizado.</li>
<li>Bus de 128 bits.</li>
<li>32 MB de caché infinita.</li>
<li>8 GB de GDDR6 a 14 GHz.</li>
</ul>
<p>La Radeon RX 6600 conserva el bus de 128 bits y el subsistema de memoria de su hermana mayor, pero con la memoria GDDR6 funcionando a 14 GHz, lo que significa que tiene un ancho de banda inferior (<strong>224 GB/s frente a 256 GB/s</strong>), aunque puede alcanzar un pico muy elevado con sus 32 MB de caché infinita. Obvia decir que todo esto tiene una contrapartida, y es que la Radeon RX 6600 también <strong>va a perder rendimiento de forma sustancial cuando nos movamos en resoluciones por encima de 1080p.</strong></p>

<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/relative-performance_3840-2160-5/'><img width="500" height="850" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_3840-2160.png" class="attachment-medium size-medium" alt="" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_3840-2160.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_3840-2160-265x450.png 265w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/relative-performance_1920-1080-5/'><img width="500" height="850" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_1920-1080.png" class="attachment-medium size-medium" alt="Radeon RX 6600" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_1920-1080.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_1920-1080-265x450.png 265w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/relative-performance_2560-1440-5/'><img width="500" height="850" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_2560-1440.png" class="attachment-medium size-medium" alt="Radeon RX 6600" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_2560-1440.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/relative-performance_2560-1440-265x450.png 265w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></a>

<h3><strong>Rendimiento de la Radeon RX 6600 en rasterización y trazado de rayos</strong></h3>
<p><a href="https://www.techpowerup.com/review/powercolor-radeon-rx-6600-fighter/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">TechPowerUp</a> ha compartido un análisis muy interesante, y muy completo, que nos permite descubrir de qué es capaz realmente esta nueva tarjeta gráfica. En su análisis <strong>han tenido en cuenta todos los aspectos más importantes,</strong> incluyendo tanto el rendimiento en rasterización como el rendimiento en trazado de rayos, y debo decir que los resultados encajan con mis expectativas.</p>
<p>Hace poco os contamos que la Radeon RX 6600 iba a tener un rendimiento inferior a la RTX 3060, una previsión que se ha cumplido por completo, aunque debemos matizar que la diferencia de rendimiento entre ambas tarjetas gráficas <strong>varía en función de  la resolución utilizada.</strong> Así, cuando nos vemos en 1080p, la diferencia a favor de la solución gráfica de NVIDIA es de apenas un 4%, pero cuando subimos la resolución a 1440p y 2160p la ventaja a favor de la RTX 3060 sube hasta un 10% y un 20%, respectivamente.</p>
<p>En trazado de rayos, la Radeon RX 6600 no sale bien parada. Tampoco me sorprende, cuando analicé la Radeon RX 6600 XT ya comenté que AMD tenía que mejorar en ese sentido, y TechPowerUp no hace más que confirmar mis palabras, ya que <strong>queda incluso por debajo de la GeForce RTX 2060 en la mayoría de los casos,</strong> aunque sorprende el buen resultado que obtiene en DOOM Eternal, algo que creo que puede estar motivado por su mayor cantidad de memoria gráfica.</p>

<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/metro-exodus-rt-1920-1080/'><img width="180" height="129" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/metro-exodus-rt-1920-1080-180x129.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/resident-evil-village-rt-1920-1080/'><img width="180" height="129" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/resident-evil-village-rt-1920-1080-180x129.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/doom-eternal-rt-1920-1080/'><img width="180" height="129" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/doom-eternal-rt-1920-1080-180x129.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/cyberpunk-2077-rt-1920-1080/'><img width="180" height="129" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/cyberpunk-2077-rt-1920-1080-180x129.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/control-rt-1920-1080/'><img width="180" height="129" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/control-rt-1920-1080-180x129.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/far-cry-6-rt-3840-2160/'><img width="180" height="129" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/far-cry-6-rt-3840-2160-180x129.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/watch-dogs-legion-rt-1920-1080/'><img width="180" height="129" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/watch-dogs-legion-rt-1920-1080-180x129.png" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="Radeon RX 6600" /></a>

<p>Saltando a ver las temperaturas de trabajo, vemos que la Radeon RX 6600 es una tarjeta gráfica bastante fresca, ya que se mueve en la franja de los <strong>65 grados</strong> sin problema, y su consumo tampoco es elevado, ya que ronda los<strong> 120 vatios</strong>. Esto quiere decir que podríamos moverla sin problemas incluso con una fuente de alimentación de gama media-baja.</p>
<h3><strong>Notas finales</strong></h3>
<p>Sigo pensando que <strong>AMD ha logrado dar un salto importante con las Radeon RX 6000 en rendimiento bruto</strong>, y esto ha sido positivo para los consumidores, ya que significa que vuelve a haber competencia en todos los niveles, y que de no ser por la tesitura actual estaríamos disfrutando de unos precios muy competitivos, y muy apetecibles dentro del sector gráfico. Para entender esto solo tenéis que recordar los precios recomendados de la nueva generación de AMD y de NVIDIA.</p>
<p>La Radeon RX 6600 es, en parte, un movimiento en la dirección correcta, ya que ofrece un rendimiento excelente en 1080p, y no se aleja mucho de la RTX 3060 en 1440p. <strong>Sin embargo, el precio de aquella es un problema</strong>, ya que cuesta un poco más que la solución gráfica de NVIDIA a pesar de que esta ofrece un valor superior, porque:</p>
<ul>
<li>Rinde un poco más en rasterización.</li>
<li>Supera de largo su rendimiento en trazado de rayos.</li>
<li>Cuenta con 12 GB de memoria gráfica.</li>
<li>Soporta DLSS de segunda generación.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AMD-Radeon.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296113" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AMD-Radeon.jpg" alt="" width="1582" height="827" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AMD-Radeon.jpg 1582w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AMD-Radeon-500x261.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AMD-Radeon-630x329.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AMD-Radeon-768x401.jpg 768w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/AMD-Radeon-1536x803.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1582px) 100vw, 1582px" /></a></p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/03/tarjetas-graficas-amd-radeon-coste/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Ya tocamos este tema en su momento</a>, cuando hablamos del precio de las tarjetas gráficas Radeon. Cada uno es libre de poner el precio que crea conveniente a su producto, de eso no hay ninguna duda, pero si este no es apropiado y acorde al valor que ofrece, esto afectará al interés que generará en el consumidor, y a la opinión que generará entre los medios especializados. En mi caso, lo tengo muy claro, <strong>la Radeon RX 6600 no es un mal producto, pero tiene un precio que no se ajusta al valor real que ofrece</strong>, ni a lo que existe en el mercado dentro de su mismo rango de precios.</p>
<p>Sin embargo, la realidad del mercado actual tiene un efecto muy curioso sobre esta tarjeta gráfica, y es que podemos conseguirla por <strong>600 euros</strong>, mientras que la RTX 3060 ronda los<strong> 900 euros</strong>. Esos precios se deben a la enorme inflación que vive dicho mercado, <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/tarjetas-graficas-mas-caras/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">otro tema que hemos tocado recientemente</a>. Obvia decir que, con esas cifras en mente, la solución de AMD sería mejor opción, al menos en ese escenario irreal que nos está tocando vivir.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/">Radeon RX 6600: Especificaciones, precio y rendimiento</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/radeon-rx-6600-rendimiento-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>NVIDIA DLSS ya es compatible con más de 120 juegos y aplicaciones</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nvidia-dlss-120-juegos-aplicaciones/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nvidia-dlss-120-juegos-aplicaciones/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Isidro Ros]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 14:47:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[DLSS]]></category>
		<category><![CDATA[NVIDIA]]></category>
		<category><![CDATA[NVIDIA DLSS]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnología]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296088</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/NVIDIA-DLSS-2.0.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>La tecnología NVIDIA DLSS se presentó como una solución muy interesante, ya que prometía mejorar el rendimiento aplicando una técnica de reconstrucción y reescalado de la imagen basado en inteligencia artificial que, en teoría, se iba a producir sin pérdida de calidad de imagen. No empezó con buen pie, pero al final NVIDIA supo jugar [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nvidia-dlss-120-juegos-aplicaciones/">NVIDIA DLSS ya es compatible con más de 120 juegos y aplicaciones</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/NVIDIA-DLSS-2.0.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>La tecnología NVIDIA DLSS se presentó como una solución muy interesante, ya que prometía mejorar el rendimiento aplicando una técnica de reconstrucción y reescalado de la imagen basado en inteligencia artificial que, en teoría, se iba a producir sin pérdida de calidad de imagen. No empezó con buen pie, pero al final NVIDIA supo jugar bien sus cartas, y <strong><a href="https://www.muycomputer.com/2020/03/23/nvidia-presenta-dlss-2-0/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">con la versión 2.0</a> marcó un importante punto de inflexión.</strong></p>
<p>Como ya os hemos contado en ocasiones anteriores, la tecnología NVIDIA DLSS de segunda generación <strong>implementó importantes novedades</strong>, entre las que podemos destacar la eliminación del requisito de entrenamiento específico en cada juego, lo que simplificó y facilitó enormemente su adopción, mejoras tanto a nivel de rendimiento como de calidad de imagen y la introducción de <strong>diferentes modos de calidad.</strong> Esto último fue especialmente importante, ya que en su concepción original esta tecnología solo trabajaba bajo un modo específico, mientras que ahora podemos optar entre un total de cuatro modos distintos:</p>
<ul>
<li><strong>Calidad</strong>: prioriza la calidad de la imagen, renderizando una mayor cantidad de píxeles (66% del total). Mejora la calidad de imagen que obtendríamos en modo nativo.</li>
<li><strong>Equilibrado</strong>: busca un equilibrio entre calidad de imagen y rendimiento, renderizando alrededor de un 57% de los píxeles totales. Normalmente iguala la calidad que tendríamos en modo nativo.</li>
<li><strong>Rendimiento:</strong> es un modo que tiene como objetivo priorizar el rendimiento. Renderiza un 50% de los píxeles totales, y tiene sentido cuando nos movemos en resolución 4K.</li>
<li><strong>Ultra rendimiento</strong>: este modo ha sido desarrollado para trabajar con resolución 8K, y consigue una enorme mejora del rendimiento manteniendo una buena calidad de imagen.</li>
</ul>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/back-4-blood-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-296091" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/back-4-blood-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png" alt="NVIDIA DLSS 2.0" width="1111" height="683" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/back-4-blood-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png 1111w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/back-4-blood-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-500x307.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/back-4-blood-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-630x387.png 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/back-4-blood-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-768x472.png 768w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a></p>
<h3><strong>La adopción de NVIDIA DLSS sigue creciendo</strong></h3>
<p>No hay duda de que, con el lanzamiento de la tecnología DLSS de segunda generación, NVIDIA cumplió las promesas que había hecho. <strong><a href="https://www.muycomputer.com/2021/03/17/dlss-2-0-triplica-rendimiento/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Esta era capaz de triplicar el rendimiento</a> en juegos</strong>, y mantenía una calidad de imagen tan buena que, cuando nos mantenemos en el modo calidad, puede llegar incluso a superar el resultado final de un fotograma renderizado de forma nativa y suavizado mediante TAA. Sin embargo, todavía quedaba una cuenta pendiente, el soporte en juegos y aplicaciones.</p>
<p>La adopción de la tecnología NVIDIA DLSS ha sido lenta, pero constante, y gracias a los esfuerzos del gigante verde hoy está presente en más de 120 juegos y aplicaciones. <a href="https://www.muycomputer.com/2021/08/09/apps-juegos-compatibles-con-dlss/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Hace poco compartimos con vosotros un artículo</a> donde hablamos de este tema, y hoy podemos confirmar que <strong>ese listado no solo sigue creciendo, sino que además se están mejorando las implementaciones</strong> que se hicieron de la primera generación de DLSS en ciertos títulos, como Shadow of the Tomb Raider.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-296097" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png" alt="NVIDIA DLSS 2.0" width="1111" height="683" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png 1111w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-500x307.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-630x387.png 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-768x472.png 768w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-1920x1080-ray-tracing-on-nvidia-dlss-laptop-gpu-performance.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-296096" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-1920x1080-ray-tracing-on-nvidia-dlss-laptop-gpu-performance.png" alt="NVIDIA DLSS 2.0" width="1111" height="683" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-1920x1080-ray-tracing-on-nvidia-dlss-laptop-gpu-performance.png 1111w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-1920x1080-ray-tracing-on-nvidia-dlss-laptop-gpu-performance-500x307.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-1920x1080-ray-tracing-on-nvidia-dlss-laptop-gpu-performance-630x387.png 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/baldurs-gate-3-geforce-rtx-1920x1080-ray-tracing-on-nvidia-dlss-laptop-gpu-performance-768x472.png 768w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a></p>
<p>Back 4 Blood, Baldur’s Gate 3, Chivalry 2, Crysis Remastered Trilogy, Rise of the Tomb Raider, Shadow of the Tomb Raider, Sword and Fairy 7, Swords of Legend Online, Alan Wake Remastered y F.I.S.T.: Forged In Shadow Torch soportan NVIDIA DLSS de segunda generación, lo que ha hecho que, en total, dicha tecnología ya sea <strong>compatible con más de 120 juegos y aplicaciones</strong>. Es un hito importante para NVIDIA, y para el usuario, ya que confirma que esta tecnología llegó para quedarse, y que realmente marca un valor diferencial claro que debemos tener en cuenta a la hora de comprar una nueva tarjeta gráfica. Os recuerdo que Shadow of the Tomb Raider ya era compatible con DLSS, pero se limitada a la versión 1.0.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/shadow-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-296092" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/shadow-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png" alt="NVIDIA DLSS 2.0" width="1111" height="683" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/shadow-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png 1111w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/shadow-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-500x307.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/shadow-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-630x387.png 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/shadow-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-768x472.png 768w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/rise-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-296093" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/rise-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png" alt="NVIDIA DLSS 2.0" width="1111" height="683" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/rise-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png 1111w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/rise-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-500x307.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/rise-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-630x387.png 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/rise-of-the-tomb-raider-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-768x472.png 768w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a></p>
<p>En las gráficas adjuntas podemos ver la mejora de rendimiento que consigue la tecnología NVIDIA DLSS de segunda generación en algunos de esos títulos, y la diferencia es impresionante. Por ejemplo, <strong>Back 4 Blood se mueve en 4K a casi 60 FPS de media en una RTX 2060 con DLSS en modo rendimiento</strong>, y sí, con el juego configurado en calidad máxima. Si tenemos una RTX 3080 Ti podremos moverlo a más de 160 FPS. Baldur´s Gate 3 también mejora mucho su rendimiento activar el DLSS en modo rendimiento, tanto que esa RTX 2060 pasa de moverlo a 21 FPS en 4K y calidad máxima a alcanzar casi 43 FPS.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/swords-of-legends-online-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-296095" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/swords-of-legends-online-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png" alt="" width="1111" height="683" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/swords-of-legends-online-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png 1111w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/swords-of-legends-online-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-500x307.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/swords-of-legends-online-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-630x387.png 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/swords-of-legends-online-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-768x472.png 768w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a> <a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/chivalry-2-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-296094" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/chivalry-2-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png" alt="NVIDIA DLSS 2.0" width="1111" height="683" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/chivalry-2-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance.png 1111w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/chivalry-2-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-500x307.png 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/chivalry-2-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-630x387.png 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/chivalry-2-geforce-rtx-3840x2160-ray-tracing-on-nvidia-dlss-desktop-gpu-performance-768x472.png 768w" sizes="(max-width: 1111px) 100vw, 1111px" /></a></p>
<p>Shadow of the Tomb Raider también funciona con fluidez en una RTX 2060 incluso cuando lo configuramos en 4K, calidad máxima y activamos el trazado de rayos, gracias al DLSS de segunda generación, que le permite arrojar 38 FPS de media.  <strong>En Rise of the Tomb Raider dicha tarjeta gráfica llega casi a doblar su rendimiento en 4K</strong> con el DLSS activado en modo rendimiento. En el resto de gráficas también podemos apreciar que NVIDIA DLSS marca una diferencia enorme.</p>
<p><a href="https://www.nvidia.com/en-us/geforce/news/october-2021-rtx-dlss-game-updates/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">NVIDIA ha confirmado</a> que <strong>seguirá dando soporte a su tecnología DLSS, y que en los próximos meses seguirán llegando nuevas sorpresas</strong>. Obvia decir que el trazado de rayos también se mantendrá como otro de los pilares centrales de la compañía.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nvidia-dlss-120-juegos-aplicaciones/">NVIDIA DLSS ya es compatible con más de 120 juegos y aplicaciones</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nvidia-dlss-120-juegos-aplicaciones/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Mevo Start 3-Pack, un ecosistema de streaming inalámbrico fácil de llevar</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/mevo-start-3-pack-streaming/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/mevo-start-3-pack-streaming/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eduardo Malo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 13:36:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Logitech]]></category>
		<category><![CDATA[Mevo]]></category>
		<category><![CDATA[Mevo Start 3-Pack]]></category>
		<category><![CDATA[Streaming]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296086</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Logitech-Mevo-Start-3-Pack-streaming-e1634127581273.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Lo que comenzó como la afición de unos pocos, se ha convertido ya en uno de los trabajos más envidiados de la actualidad. Y es que el streaming parece haber llegado para quedarse, mostrando un enorme potencial para el futuro. Es por eso por lo que Logitech For Creators, la extensión de la marca dedicada [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/mevo-start-3-pack-streaming/">Mevo Start 3-Pack, un ecosistema de streaming inalámbrico fácil de llevar</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Logitech-Mevo-Start-3-Pack-streaming-e1634127581273.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Lo que comenzó como la afición de unos pocos, se ha convertido ya en uno de los trabajos más envidiados de la actualidad. Y es que <a href="https://www.muycomputer.com/?s=streaming">el streaming parece haber llegado para quedarse</a>, mostrando un enorme potencial para el futuro. Es por eso por lo que Logitech For Creators, la extensión de la marca dedicada los creadores, <strong>ha presentado hoy el Mevo Start 3-Pack.</strong></p>
<p>Este estudio de realización de bolsillo consta de <strong>tres cámaras Mevo Start portátiles e inalámbricas</strong>, creadas especialmente para el streaming y grabación en directo,<strong> </strong>ofreciendo todo lo que los creadores necesitan para producir fácilmente un programa profesional en configuración multicámara <strong>directamente desde un teléfono o una tablet</strong>, eliminando la necesidad de los engorrosos equipos tradicionales para dar vida a un programa de calidad profesional.</p>
<p>Con el campo de visión diagonal de 83,7 grados de la cámara Mevo Start, los creadores pueden retransmitir y grabar en<strong> Full HD de 1080p sin distorsión de ojo de pez</strong>. Los creadores también pueden capturar un audio limpio y claro utilizando los micrófonos incorporados con cancelación de ruido, o elegir la entrada de audio analógica conectando un micrófono o audio de nivel de línea en la entrada TRS de 3,5 mm.</p>
<div style="text-align: center;"><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/cYCa53bxcOI" width="100%" height="475" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span></iframe></div>
<p>Diseñada para streamings y grabaciones <strong>en directo desde cualquier lugar</strong>, los creadores y productores de eventos pueden utilizar el Mevo Start 3-Pack para transmitir su vídeo mediante conexión Wi-Fi, el punto de acceso de un teléfono e incluso a través de ethernet*. Las cámaras Mevo Start están diseñadas para realizar retransmisiones de larga duración, con <strong>una batería interna de hasta seis horas cada una</strong>, o conectarse a una fuente de energía a través de USB-C para un uso continuo.</p>
<p>Por último, estas cámaras vienen acompañadas de <strong>la aplicación Mevo Multicam</strong>, que permite a los creadores conectar y controlar hasta tres cámaras Mevo Start para <strong>producir fácilmente un programa de calidad profesional con ángulos multicámara</strong>. La aplicación gratuita incluye Auto-Director, un mezclador de audio avanzado pero fácil de usar y la posibilidad de superponer gráficos y textos personalizados en directo.</p>
<h3>Disponibilidad y precio</h3>
<p>El Mevo Start 3-Pack estará disponible en España a partir de este mes de octubre <a href="https://eu.mevo.com/pages/mevo-camera">a través de la web oficial de la marca</a> así como otros distribuidores como Amazon, con <strong>un precio de salida recomendado de 1.149 euros</strong>. Una inversión que si bien puede parecer bastante importante, sin duda cubrirá todos los aspectos para desempeñar cualquier papel dentro de la escena profesional del streaming.</p>
<p>No obstante, el Mevo Start también está disponible en <strong>un paquete individual, con un precio a partir de los 449 euros</strong>, pudiendo comprar el resto de accesorios de forma separa.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/mevo-start-3-pack-streaming/">Mevo Start 3-Pack, un ecosistema de streaming inalámbrico fácil de llevar</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/mevo-start-3-pack-streaming/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Filtran los primeros detalles de las HTC Vive Flow, unas gafas VR independientes y ligeras</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/filtran-htc-vive-flow-gafas-vr/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/filtran-htc-vive-flow-gafas-vr/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eduardo Malo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 12:17:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[HTC]]></category>
		<category><![CDATA[HTC Vive]]></category>
		<category><![CDATA[HTC Vive Flow]]></category>
		<category><![CDATA[Realidad Virtual]]></category>
		<category><![CDATA[VR]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296083</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/HTC-Vive-Flow-gafas-realidad-virtual-VR-e1634125386680.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Sin ningún previo aviso, parecen haberse encontrado y filtrado las primeras imágenes y detalles de funcionalidad de las próximas gafas de realidad virtual, las HTC Vive Flow, que se presentan como un dispositivo para consumo enfocado en un uso casual, con unas gafas completamente independientes y sin cables, con un diseño más pequeño y fácil [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/filtran-htc-vive-flow-gafas-vr/">Filtran los primeros detalles de las HTC Vive Flow, unas gafas VR independientes y ligeras</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/HTC-Vive-Flow-gafas-realidad-virtual-VR-e1634125386680.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Sin ningún previo aviso, parecen haberse encontrado y filtrado las primeras imágenes y detalles de funcionalidad de las próximas gafas de realidad virtual, <strong>las HTC Vive Flow</strong>, que se presentan como un dispositivo para consumo enfocado en un uso casual, con unas gafas completamente independientes y sin cables, con <strong>un diseño más pequeño y fácil de usar.</strong></p>
<p>Así lo ha compartido el conocido <a href="https://twitter.com/evleaks/status/1448090412229480452">Evan Blass hoy en Twitter</a>, quien nos muestra lo que parece ser un auricular de realidad virtual ligero que está conectado por cable a un módulo de batería, con <strong>una conectividad exclusiva de forma inalámbrica por Bluetooth</strong>, y una orientación de uso para los teléfonos inteligentes. Así pues, en lugar del gaming inmersivo, <a href="https://www.muycomputer.com/2021/05/12/htc-vive-pro-2-5k-y-vive-focus-3/">como otros modelos de esta familia</a>, parece que las HTC Vive Flow tendrán una variedad de propósitos bastante diferentes.</p>
<blockquote class="twitter-tweet tw-align-center" data-conversation="none">
<p dir="ltr" lang="und"><a href="https://t.co/sBbILkEfji">pic.twitter.com/sBbILkEfji</a></p>
<p>— E (@evleaks) <a href="https://twitter.com/evleaks/status/1448090412229480452?ref_src=twsrc%5Etfw">October 13, 2021</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Y es que aparentemente el objetivo de los auriculares es <strong>su orientación de cara al mindfulness y el uso doméstico</strong>, incluyendo algunas funcionalidades añadidas a través del uso conjunto con el móvil como controlador de realidad virtual y también para contenido a través de las funciones de miracast y reproducción simultánea en televisores inteligentes.</p>
<p>Es por eso por lo que este auricular incluye una gran serie de características de comodidad, comenzando por <strong>su estructura reducida en forma de gafas tradicionales</strong> (aunque con un tamaño notablemente más considerable), <strong>un sistema de enfriamiento activo y sonido envolvente,</strong> pasando por una cómoda diadema que se adapta a varios tamaños de cabeza y una almohadilla facial extraíble, e incluso la capacidad de personalizar <strong>hasta 6 ajustes de dioptrías para las lentes.</strong></p>
<p>Si bien por el momento no se ha dado a conocer su disponibilidad para nuestro país, se espera que las HTC Vive Flow <strong>sean anunciadas el próximo 15 de octubre, con un precio de salida de 499 dólares</strong> (aproximadamente 430 euros al cambio directo) y unos envíos que comenzarán principios de noviembre en Norteamérica. Adicionalmente, estos auriculares incluirán una serie de «contenidos» de realidad virtual pensados específicamente para los mismos.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/filtran-htc-vive-flow-gafas-vr/">Filtran los primeros detalles de las HTC Vive Flow, unas gafas VR independientes y ligeras</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/filtran-htc-vive-flow-gafas-vr/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Google demanda a Epic Games por el incumplimiento del contrato de Fortnite con la Play Store</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/google-demanda-epic-games-fortnite/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/google-demanda-epic-games-fortnite/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eduardo Malo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 11:08:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Demandas]]></category>
		<category><![CDATA[Epic games]]></category>
		<category><![CDATA[Fortnite]]></category>
		<category><![CDATA[Google]]></category>
		<category><![CDATA[Google Play Store]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296081</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Google-Play-Store-demanda-Epic-Games-Fortnite-e1634123075351.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Aunque tras el fallo judicial y repercusiones sobre la demanda de Epic Games contra Apple, esta lucha mediática y judicial parecía por fin llegar a su final, ahora es Google el que ha comenzado su propia demanda contra Fortnite, alegando en esta ocasión un incumplimiento de su contrato con la Play Store. Y es que [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/google-demanda-epic-games-fortnite/">Google demanda a Epic Games por el incumplimiento del contrato de Fortnite con la Play Store</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Google-Play-Store-demanda-Epic-Games-Fortnite-e1634123075351.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Aunque tras <a href="https://www.muycomputer.com/2021/09/22/apple-epic-games-fortnite/">el fallo judicial y repercusiones sobre la demanda de Epic Games contra Apple</a>, esta lucha mediática y judicial parecía por fin llegar a su final,<strong> ahora es Google el que ha comenzado su propia demanda contra Fortnite</strong>, alegando en esta ocasión un incumplimiento de su contrato con la Play Store.</p>
<p>Y es que aunque la demanda de Epic Games sobre Google acusando al gigante tecnológico de un comportamiento anticompetitivo no llegó a más, la respuesta de Google podría acabar sentando un nuevo precedente.</p>
<p>Si bien la primera demanda se centró en desmontar el señalado monopolio de Apple en la App Store, durante este juicio se presentaron las tácticas más encubiertas de Google para tratar de evitar que Fortnite salga de la Play Store, entre las que supuestamente se incluía sobornar a Samsung para que no tuviera Fortnite en la Galaxy Store, e incluso <a href="https://www.muycomputer.com/2021/08/07/google-considero-comprar-epic-games/">la posibilidad de adquirir a la propia Epic Games</a>.</p>
<p>No obstante, nada de esto se pudo probar cierto, y finalmente Google optó por expulsar la aplicación de Fortnite de su Play Store alegando <strong>el uso de un sistema de pago de terceros a modo de puente para saltarse sus tasas</strong>.</p>
<p>Desafortunadamente para Google, el simple hecho de <strong>eliminar el acceso a la aplicación de Fortnite de la Play Store no elimina la aplicación de los dispositivos</strong> de los usuarios que ya la habían descargado, con el único matiz de limitar las actualizaciones siguientes a este momento. Sin embargo, esto todavía implicaba que las personas que descargaron Fortnite de la Play Store, aún podían usar una versión del juego con un sistema de pago externo directo para Epic Games.</p>
<p>De hecho, tal y como detalla <a href="https://www.zdnet.com/article/google-countersues-epic-for-allegedly-breaching-play-store-contract/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la nueva demanda de Google</a>, es justo este detalle lo que, según alegan, constituyó un incumplimiento de contrato, ya que <strong>afirma que Epic Games se «enriqueció injustamente» a sus expensas</strong>, evitando el pago de esta tasa de ingresos del 30% que le debía contractualmente.</p>
<p>Así pues, el debate legal probablemente girará en torno a la obligación de Epic Games de pagar, o no, ese impuesto tras haber sido expulsada su aplicación de la Google Play Store.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/google-demanda-epic-games-fortnite/">Google demanda a Epic Games por el incumplimiento del contrato de Fortnite con la Play Store</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/google-demanda-epic-games-fortnite/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Samsung Galaxy Unpacked Parte 2 se centrará en la llegada del Galaxy S21 FE</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/samsung-galaxy-s21-fe-unpacked/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/samsung-galaxy-s21-fe-unpacked/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eduardo Malo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 10:01:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Galaxy S21 FE]]></category>
		<category><![CDATA[Galaxy Unpacked]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296079</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Samsung-Galaxy-Unpacked-Parte-2-Galaxy-S21-FE-e1634117205407.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Sin duda este otoño está siendo una temporada alta para el mundo de la tecnología, con una gran cantidad de eventos programados en el calendario. Sin embargo, esto no parece importarle mucho a Samsung, con el anuncio de un nuevo Galaxy Unpacked Parte 2 que completará los anuncios de su último evento, esperándose por fin [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/samsung-galaxy-s21-fe-unpacked/">Samsung Galaxy Unpacked Parte 2 se centrará en la llegada del Galaxy S21 FE</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Samsung-Galaxy-Unpacked-Parte-2-Galaxy-S21-FE-e1634117205407.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Sin duda este otoño está siendo una temporada alta para el mundo de la tecnología, con una gran cantidad de eventos programados en el calendario. Sin embargo, esto no parece importarle mucho a Samsung, con <strong>el anuncio de un nuevo Galaxy Unpacked Parte 2</strong> que completará los anuncios de su último evento, esperándose por fin <a href="https://www.muycomputer.com/2021/07/26/samsung-galaxy-s21-fe/">el anuncio oficial de los esperados Galaxy S21 FE</a>.</p>
<p>Y es que por el momento la compañía surcoreana sólo ha confirmado el nombre de este evento junto con su fecha, <strong>manteniendo el secretismo alrededor del producto que pretende anunciar</strong>. No obstante, los rumores sobre este smartphone no han sido precisamente pocos, y la imagen especial compartida para este evento sin duda nos recuerda a la estética colorida que caracteriza a esta familia de dispositivos para fans.</p>
<p>De hecho, <a href="https://news.samsung.com/global/invitation-galaxy-unpacked-part-2">Samsung compartía un pequeño mensaje</a> junto con este vídeo teaser: “<em>Nuestros usuarios son multifacéticos y viven la vida de muchas <strong>formas coloridas, interesantes y únicas</strong>. Como tal, la tecnología que utilizan todos los días debe <strong>reflejar su individualidad</strong>. Únete al Galaxy Unpacked Part 2 para ver cómo Samsung abre nuevas experiencias para la autoexpresión a través de la tecnología</em>«, de nuevo pareciendo apuntar a este Galaxy S21 FE.</p>
<div style="text-align: center;"><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/3qe5-6bhMgc" width="100%" height="475" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span></iframe></div>
<p>Sin embargo, no podemos obviar <strong>la presencia de algunos iconos de las aplicaciones</strong> generales de un teléfono, lo que quizás podría estar apuntando a la llegada de algún tipo de actualización o llegada de nuevas funciones de software, aunque a diferencia de Apple, Samsung nunca ha organizando un evento separado dedicado a estos cambios.</p>
<p>Así pues, a falta de una filtración o añadido oficial, por el momento no nos queda otra que esperar una semana para ver qué nos traerá realmente este evento, que se retransmitirá a través <a href="https://www.youtube.com/channel/UC2C-970d2o-YGLPqsG6FcWQ">del canal de YouTube de Samsung</a>, durante <strong>el próximo miércoles 20 de octubre, a las 16:00 horas</strong> (horario de la península española).</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/samsung-galaxy-s21-fe-unpacked/">Samsung Galaxy Unpacked Parte 2 se centrará en la llegada del Galaxy S21 FE</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/samsung-galaxy-s21-fe-unpacked/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Sony Xperia adelanta la llegada de un nuevo producto para finales de este mes</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/sony-xperia-teaser-anuncio-octubre/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/sony-xperia-teaser-anuncio-octubre/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eduardo Malo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 08:48:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Lanzamiento]]></category>
		<category><![CDATA[Sony]]></category>
		<category><![CDATA[Sony Xperia]]></category>
		<category><![CDATA[teaser]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296074</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Sony-Xperia-anuncio-nuevo-producto-octubre-e1634111964736.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Si bien la atención de los usuarios parece centrada en el top cinco de marcas, no debemos olvidar que el mercado de smartphones cuenta con otros participantes interesantes como los Sony Xperia. Y es que tras la renovación de la tercera generación de sus teléfonos inteligentes, parece que la marca se está preparando para un [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/sony-xperia-teaser-anuncio-octubre/">Sony Xperia adelanta la llegada de un nuevo producto para finales de este mes</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Sony-Xperia-anuncio-nuevo-producto-octubre-e1634111964736.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Si bien la atención de los usuarios parece centrada en el top cinco de marcas, no debemos olvidar que el mercado de smartphones cuenta con <strong>otros participantes interesantes como los Sony Xperia</strong>. Y es que tras la renovación de la tercera generación de sus teléfonos inteligentes, parece que la marca se está preparando para un nuevo anuncio, habiendo adelantado <strong>la llegada de un nuevo producto desconocido para finales de este mes</strong>.</p>
<p>Hablamos de un producto misterioso ya que fue hace apenas un mes cuando Sony presentó oficialmente <a href="https://www.muycomputer.com/2021/07/02/sony-xperia-1-iii-precio/">el último de sus smartphones Xperia Gen III</a>, dejando prácticamente cerradas las opciones de un anuncio en lo que respecta a los teléfonos inteligentes de gama alta. Sin embargo, eso todavía deja algo de espacio para dispositivos menos premium que la compañía proporcionó en un momento dado. Y es que con la única disponibilidad de la versión inferior del Xperia 10 III Lite cerca de la gama media, todavía podríamos ver el regreso de series anteriores como los Xperia L, todavía sin una renovación durante este 2021.</p>
<p>Aun así, la imagen adelantada junto con este anuncio nos deja una muy vaga impresión sobre lo que podríamos esperar ver. Descartando la llegada de un accesorio inteligente, todo apunta a la llegada de un nuevo smartphone que volverá a hacer foco en el mayor punto fuerte de los Xperia:<strong> la fotografía</strong>.</p>
<blockquote class="twitter-tweet tw-align-center">
<p dir="ltr" lang="en">Please subscribe to <a href="https://twitter.com/hashtag/SonyXperia?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#SonyXperia</a> YouTube to see our exciting announcement on October 26 2021, 12:00 JST / October 25 2021, 23:00 EDT<a href="https://twitter.com/hashtag/Sony?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Sony</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/Xperia?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#Xperia</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/SonyXperia?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#SonyXperia</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/ProductAnnouncement?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#ProductAnnouncement</a></p>
<p>— Sony | Xperia (@sonyxperia) <a href="https://twitter.com/sonyxperia/status/1447834885436198912?ref_src=twsrc%5Etfw">October 12, 2021</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Independientemente de lo que realmente haya planeado, Sony está programando <strong>un evento virtual el 26 de octubre</strong> para ese anuncio, retransmitido a través de <a href="https://www.youtube.com/SonyXperia">su canal oficial de YouTube</a>. Así pues, en el caso de tratarse finalmente de un teléfono, lo más probable es que nos encontremos con <strong>un anuncio y lanzamiento muy cercanos entre sí</strong>, siendo uno de los últimos modelos nuevos en lanzarse este año, justo a tiempo antes de que comience la temporada de compras navideñas.</p>
<p>No obstante, si bien Sony ha optado por una fecha más cercana al final del mes, merece la pena mencionar que sigue tratándose una fecha bastante arriesgada. Y es que aunque hayan evitado los lanzamientos de Apple y Samsung, todavía corre el riesgo de verse eclipsado por los nombres más importantes que tendrán sus propios eventos en los próximos días, con <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/06/google-pixel-6-19-de-octubre/">un Pixel 6 de Google fechado para el día 16</a>, y <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/05/oneplus-9-rt-geekbench/">un OnePlus 9 RT</a> dentro de esta segunda quincena del mes.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/sony-xperia-teaser-anuncio-octubre/">Sony Xperia adelanta la llegada de un nuevo producto para finales de este mes</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/sony-xperia-teaser-anuncio-octubre/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apple presentará los MacBook con M1X el próximo 18 de octubre</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/apple-macbook-con-m1x/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/apple-macbook-con-m1x/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Juan Ranchal]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 07:32:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Apple M1X]]></category>
		<category><![CDATA[ARM]]></category>
		<category><![CDATA[destacado]]></category>
		<category><![CDATA[Eventos]]></category>
		<category><![CDATA[MacBook]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296073</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Apple ha enviado invitaciones de prensa para un evento especial que se celebrará de manera virtual el próximo lunes 18 de octubre. Todo indica que servirá para la presentación de los renovados MacBook con M1X, mientras que la guinda podría ser la tercera generación de sus auriculares inalámbricos AirPods. Después de la comercialización de los [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/apple-macbook-con-m1x/">Apple presentará los MacBook con M1X el próximo 18 de octubre</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Apple ha enviado invitaciones de prensa para un <a href="https://twitter.com/pschiller/status/1447970934665613319?s=28">evento especial</a> que se celebrará de manera virtual el próximo lunes <strong>18 de octubre</strong>. Todo indica que servirá para la presentación de los renovados MacBook con M1X, mientras que la guinda podría ser la tercera generación de sus auriculares inalámbricos AirPods.</p>
<p>Después de la comercialización de los iPhone 13, el Watch 7 y <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/11/apple-ipad-mini-2021-analisis/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">los nuevos tablets iPad</a>, toca renovar la línea de ordenadores personales y Apple le dedicará un evento específico donde el gran interés será conocer las prestaciones de la segunda generación del SoC ARM, M1X. Por las filtraciones que han llegado hasta ahora, se espera un importante aumento de rendimiento de proceso y gráfico.</p>
<h3>MacBook con M1X y los avances en ARM</h3>
<p>La compañía sorprendió a la industria con el primer chip <a href="https://www.muycomputer.com/2020/11/10/apple-m1-adios-intel-en-los-mac/">M1</a> y la conclusión general fue que la firma de Cupertino <strong>había empezado muy bien el proyecto silicon</strong> para el que se había dado tres años de plazo. Y es que Apple es una de las compañías de mayor experiencia con ARM ya que se implicó en su desarrollo desde sus inicios en los años 80 y los diseños propios que ha producido hasta ahora para sus dispositivos móviles han sido capaces de batir en rendimiento a otros grandes especialistas en semiconductores.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296076" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2.jpg" alt="MacBook con M1X" width="1200" height="720" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2.jpg 1200w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2-500x300.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2-630x378.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2-768x461.jpg 768w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2-1000x600.jpg 1000w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2-590x354.jpg 590w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MacBook_con_M1X_2-400x240.jpg 400w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<p>La transición desde la arquitectura x86 de Intel a los ARM de diseño propio en los Mac es imparable y <strong>se espera que el M1X ofrezca otro salto en rendimiento y efectividad</strong>. Por lo que sabemos hasta ahora, se ha fabricado en procesos tecnológicos de 5 nanómetros y bajo la arquitectura híbrida (big.LITTLE). No se conoce el número de núcleos totales (10 o 12), pero mezclará los Firestorm de alto rendimiento con otros enfocados a la eficiencia energética Icestorm. Se espera frecuencias de trabajo por encima de los 3 GHz y 28 Mbytes de caché totales.</p>
<p><strong>La GPU obtendría una actualización aún mayor</strong>, con 16 núcleos y 256 unidades de ejecución, que es exactamente el doble de lo que incluye el M1. El mayor nivel de rendimiento provocará un aumento de consumo del Apple M1X hasta 45 vatios de TDP. El soporte para memoria RAM también aumentará y podrá manejar 32 Gbytes LPDDR4X-4266. Los primeros test hablan de un nivel de rendimiento cercano a lo que ofrece un PC típico con CPU Intel Core i7-11700K y una GPU Nvidia RTX 3070&#8230; Palabras mayores que tendremos que ver concretadas en el uso práctico.</p>
<p>Algunos rumores apuntan también al regreso de la tecnología MagSafe para carga, puertos HDMI o ranuras de expansión de memoria vía unidades de estado sólido. También se habla de los <a href="https://www.muycomputer.com/2020/03/04/pantallas-mini-led-macbook/">paneles Mini LED</a> como la <strong>gran novedad de las pantallas</strong>. Lo que sí se descarta son cambios globales en diseño. Para los que esperamos pantallas táctiles y diseños convertibles en los Mac tendremos que seguir esperando. Y no es que Apple no tenga capacidad para ello, es que no quiere canibalizar la venta de tablets iPad Pro a los que promociona precisamente como «reemplazos de PC».</p>
<p><strong>En cuanto a los equipos a renovar</strong>, se rumorean el MacBook Pro de 16 pulgadas como tope de gama en portátiles, un MacBook Pro de 14 pulgadas, el portátil ligero MacBook Air y el mini-PC, Mac Mini Pro.</p>
<p><strong>Y también AirPods</strong></p>
<p>Aunque los nuevos MacBook con M1X será las estrella absoluta del evento, Apple también podría aprovecharlo para lanzar la <strong>tercera generación de sus auriculares inalámbricos</strong>. Por un lado con una nueva versión del modelo base, económico, sin funciones de reducción de ruido ANC y con nuevo diseño. También se citan mejoras para los modelos superiores Pro y Max.</p>
<p>Veremos. Un evento importante para comprobar los avances de Apple con la arquitectura ARM en los Mac que seguiremos en directo y te contaremos al detalle como habitualmente.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/apple-macbook-con-m1x/">Apple presentará los MacBook con M1X el próximo 18 de octubre</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/apple-macbook-con-m1x/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Nokia G300, el 5G más económico de HMD Global</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nokia-g300-movil-5g-barato/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nokia-g300-movil-5g-barato/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jose Montes]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Oct 2021 06:06:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[HMD Global]]></category>
		<category><![CDATA[Nokia G300]]></category>
		<category><![CDATA[Smartphones]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296065</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Nokia G300 es otro de esos móviles destinados a «democratizar» el 5G. O lo que es lo mismo, ofrecer modelos compatibles con estas redes en las gamas medias y de entrada. Y ya hay unos cuantos como el G 50 del mismo fabricante. El Nokia G300 sigue una línea similar. Tiene una pantalla multitáctil LCD [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nokia-g300-movil-5g-barato/">Nokia G300, el 5G más económico de HMD Global</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Nokia G300 es otro de esos móviles destinados a <strong>«democratizar» el 5G</strong>. O lo que es lo mismo, ofrecer modelos compatibles con estas redes en las gamas medias y de entrada. Y ya hay unos cuantos como el <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/11/nokia-g50-5g-gama-media-baja/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">G 50</a> del mismo fabricante.</p>
<p>El <a href="https://www.techspot.com/news/91709-nokia-announces-cheapest-5g-smartphone-g300.html">Nokia G300</a> sigue una línea similar. Tiene una pantalla multitáctil LCD de <strong>6,5 pulgadas</strong>, con una resolución nativa HD+ para 720 x 1.600 píxeles en una relación de aspecto 20:9. Su <span class="">batería de 4.470 mAh pueede ofrecer hasta dos días de autonomía, según el fabricante. Cuenta con una tecnología de batería adaptativa asistida por IA, mientras que l</span>a carga se realiza a través de un puerto USB Tipo-C  que admite hasta 18 W de potencia.</p>
<p>Está alimentado por el <strong>SoC Snapdragon 480 de Qualcomm</strong>. Un chip moderno presentado este mismo año, fabricado en procesos de 8 nm y con CPU de ocho núcleos Kryo 460 (dos Cortex-A76 y seis Cortex-A55), funcionando a una frecuencia de hasta 2 GHz. Cuenta con una GPU Adreno 619 y otro de sus activos es un módem <strong>Snapdragon X51</strong> que le habilita para el 5G.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300-2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296071" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300-2.jpg" alt="Nokia G300" width="909" height="782" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300-2.jpg 909w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300-2-500x430.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300-2-523x450.jpg 523w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Nokia-G300-2-768x661.jpg 768w" sizes="(max-width: 909px) 100vw, 909px" /></a></p>
<p>El SoC se combina con <strong>4 GB de RAM y 64 GB de almacenamiento</strong> interno ampliable hasta 1 TB mediante tarjetas SD. Cuenta con NFC, Bluetooth 5.0, Wi-Fi 6, sonido envolvente y un conector de audio de 3,5 mm. Incluye un escáner de huellas dactilares en el botón de encendido.</p>
<p>Este terminal cuenta con una configuración de cámara trasera triple (principal 16MP con una apertura de f / 1.8, cámara ultra ancha de 5MP f / 2.2 y un sensor de profundidad de 2 MP. La cámara para autofotos es de 8 MP y está instalada en una muesca en forma de V.</p>
<div style="text-align: center;"><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/T-IcvQ8GvYk" width="750" height="422" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></div>
<p>Con Android 11 preinstalado, dos actualizaciones de sistema y tres años de parches de seguridad, el Nokia G300 se estrena el 19 de octubre con un precio de <strong>199 dólares</strong>. Es el terminal con 5G más económico hasta ahora del grupo que se hizo cargo de la marca Nokia, HMD Global. Puede ser muy buena opción para el que quiera un 5G de una marca fiable a precio muy asequible.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nokia-g300-movil-5g-barato/">Nokia G300, el 5G más económico de HMD Global</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/13/nokia-g300-movil-5g-barato/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chris Pratt comparte «un primer vistazo» de la película de Super Mario Bros. (es broma, pero podía ser mucho peor)</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/la-pelicula-de-super-mario-bros/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/la-pelicula-de-super-mario-bros/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[J.Pomeyrol]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 20:12:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Cine]]></category>
		<category><![CDATA[Juegos]]></category>
		<category><![CDATA[Nintendo]]></category>
		<category><![CDATA[Super Mario Bros]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296067</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/SuperMario.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>¿Tienes ganas de ver la nueva película de Super Marios Bros.? Yo tampoco, pero sí tengo que confesar que algo de curiosidad siento, habida cuenta de lo complicado que me parece trasladar a un personaje como el del fontanero, incluido su mundo de fantasía y plataformas, a la gran o pequeña pantalla. No hay por [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/la-pelicula-de-super-mario-bros/">Chris Pratt comparte «un primer vistazo» de la película de Super Mario Bros. (es broma, pero podía ser mucho peor)</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/SuperMario.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p><strong>¿Tienes ganas de ver la nueva película de Super Marios Bros.? Yo tampoco</strong>, pero sí tengo que confesar que algo de curiosidad siento, habida cuenta de lo complicado que me parece trasladar a un personaje como el del fontanero, incluido su mundo de fantasía y plataformas, a la gran o pequeña pantalla.</p>
<p>No hay por dónde cogerlo y el ejemplo irrebatible es la extremadamente cutre película de <em>Super Marios Bros.</em> de principios de los noventa protagonizada por Bob Hoskins, John Leguizamo y Dennis Hopper. No solo fue un bodrio como película: fue ridícula como adaptación y aunque haya alguien que la pueda recordar con algo de cariño por el efecto nostalgia, de ahí no pasa lo &#8216;bueno&#8217;; el resto es todo malo.</p>
<p>Pues bien, como ya sabrás <a href="https://www.muycomputer.com/2021/09/24/nintendo-direct-septiembre-resumen/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">una de las sorpresas del último Nintendo Direct</a> no trataba de juegos, aunque sí estaba relacionada directamente con estos, como no podía ser de otra manera siendo un evento de Nintendo. Trataba de la nueva película de Super Marios Bros. que protagonizarán nombre de primera fila en la industria &#8216;hollywoodiense&#8217; como Chris Pratt (<em>Guardianes de la Galaxia</em>, <em>Jurassic World</em>) en el papel de Mario, Jack Black (<em>Escuela de rock</em>, <em>King Kong</em>) como Bowser, Seth Rogen (<em>Supersalidos</em>, <em>The Interview</em>) como Donkey Kong o Anya Taylor-Joy (<em>Gambito de dama</em>, <em>Los Nuevos Mutantes</em>) como la princesa Peach&#8230;</p>
<p>&#8230; Pero no te asustes si no sabías nada de esto, porque esta próxima película de Super Marios Bros. tiene al menos algo bueno que no hace augurar la demacre: <strong>se trata de una película de animación</strong> y el reparto se encargará solo de poner las voces a los personaje en la versión estadounidense, lo cual también ha traído cola, entre otras cosas, por quitar al veterano Charles Martinet y reemplazarlo por Chris Pratt, que por muy reconocido que sea, cuesta imaginárselo como Mario.</p>
<p>¿Hubiera sido mejor hacerlo con actores reales? El propio Pratt ha compartido un cutremontaje en su cuenta de Instagram muy gracioso, pero igualmente temible de ser remotamente posible, por más que algo así nunca se hubiese realidad, para fortuna de nuestras neuronas. Pero recuerda ligeramente a los sucedido en 1993 y un poco de miedito sí da, para qué engañarnos.</p>
<blockquote class="instagram-media" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/CU3TxGZAVm7/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14">
<div style="padding: 16px;">
<p>&nbsp;</p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;"><a style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;" href="https://www.instagram.com/p/CU3TxGZAVm7/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Una publicación compartida de chris pratt (@prattprattpratt)</a></p>
</div>
</blockquote>
<p><script async src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Y ahora, la reflexión: <strong>¿por qué pasan estas cosas?</strong> ¿De verdad era necesaria una película de Super Marios Bros., de <a href="https://www.muycomputer.com/tags/super-mario-bros/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">un personaje que se dedica a saltar por plataformas</a> en base a historias simples y planas como un cuento para niños muy pequeños, que apenas articula palabra&#8230;? Me viene a la mente Link, claro, y cómo una adaptación de The Legend of Zelda sería tan o más esperpéntica, cuando para dotarla de algo de viabilidad en un medio que no es el suyo, habría que modificar al extremo a un personaje que va para los cuarenta años desde su creación.</p>
<p>Personalmente no me gusta nada la idea, por más que pueda llegar a salir algo consistente y de calidad de este experimento. Y ejemplos de que es posible, hay. Se me ocurre la adaptación de <em>Angry Birds</em>, a pesar de que no es comparable, porque el mundo de Super Mario Bros. tiene sus límites y si los sobrepasas, te estás inventando algo nuevo. Y también hay ejemplos de esto que han salido bien, como puede ser la última de Sonic&#8230; Aunque para mí ni por esas.</p>
<p>Ahora bien, de lo que parece que va a ser a lo que podría ser, un adefesio del tipo de la versión noventera pero con efectos actuales&#8230; y, evidentemente, no lo digo por la broma que se ha marcado Pratt&#8230; Porque, repito, es una broma, pero <strong>podría haber sido peor</strong>. Podría haber sido verdad.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/la-pelicula-de-super-mario-bros/">Chris Pratt comparte «un primer vistazo» de la película de Super Mario Bros. (es broma, pero podía ser mucho peor)</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/la-pelicula-de-super-mario-bros/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>WSL para Windows 11 se mueve a la Microsoft Store</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/wsl-para-windows-11/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/wsl-para-windows-11/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[J.Pomeyrol]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 18:08:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Aplicaciones]]></category>
		<category><![CDATA[Linux]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 11]]></category>
		<category><![CDATA[WSL]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296061</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL-Windows11.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>WSL para Windows 11 comienza su propio camino y, ojo, porque hay quien considera que el Subsistema de Windows para Linux, mejor conocido por sus siglas en inglés WSL (por Windows Subsystem for Linux) es lo mejor de Windows 11, lo cual no solo es mucho decir: de ser cierto, sería muy triste, porque dejaría en [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/wsl-para-windows-11/">WSL para Windows 11 se mueve a la Microsoft Store</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL-Windows11.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>WSL para Windows 11 comienza su propio camino y, ojo, porque hay quien considera que el <strong>Subsistema de Windows para Linux</strong>, mejor conocido por sus siglas en inglés WSL (por Windows Subsystem for Linux) <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/11/linux-en-windows-11/">es lo mejor de Windows 11</a>, lo cual no solo es mucho decir: de ser cierto, sería muy triste, porque dejaría en muy mal lugar a la nueva versión del sistema operativo de Microsoft.</p>
<p>En cualquier caso, está claro que el mejorado soporte de <strong>WSL para Windows 11 es una de las bazas de esta versión</strong> por empeño puro y duro de Microsoft, cabe añadir, porque tampoco es que Microsoft o las principales desarrolladoras de distribuciones Linux hayan compartido alguna vez las cifras de descargas para constatar su éxito. A lo sumo han dicho que todo va bien.</p>
<p>La cuestión es que WSL para Windows 11 ya está aquí. La característica que permite la ejecución de sistemas Linux dentro de Windows y en la que Microsoft lleva trabajando año con el objetivo de mejorar sus capacidades, también, aunque a diferencia como lo estaba para Windows 11, para Windows 11 se pone a disposición del usuario de otra manera.</p>
<p>Hasta ahora, para habilitar WSL en Windows había que dirigirse al cuadro de diálogo «<strong>Activar o desactivar las características de Windows</strong>«. Y así se puede seguir haciendo todavía si se desea. Sin embargo, Microsoft ha implementado <a href="https://www.neowin.net/news/windows-subsystem-for-linux-is-now-available-for-windows-11-through-the-microsoft-store/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">otro método para Windows 11</a>: descargar una aplicación dedicada de WSL para Windows 11 desde la Microsoft Store.</p>
<div id="attachment_296063" style="width: 1210px" class="wp-caption aligncenter"><img aria-describedby="caption-attachment-296063" class="size-full wp-image-296063" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11.jpg" alt="WSL para Windows 11" width="1200" height="720" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11.jpg 1200w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11-500x300.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11-630x378.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11-768x461.jpg 768w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11-1000x600.jpg 1000w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11-590x354.jpg 590w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/WSL4W11-400x240.jpg 400w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /><p id="caption-attachment-296063" class="wp-caption-text">WSL para Windows 11</p></div>
<p>¿Por qué desligar WSL del sistema, cuando la accesibilidad es mayor del modo habitual? Tiene una razón de peso, y es que aunque de esta manera hay que acudir a la Microsoft Store para descargar e instalar la aplicación, también <strong>permite que esta se actualice regularmente y reciba novedades sin depender de actualizar la versión de Windows</strong>; y viceversa: WSL no fuerza o condiciona el actualizar o no la versión de Windows.</p>
<p>En definitiva, este cambio es lo que se denominaría un <em>win-win</em> para los mantenedores de WSL y también para los usuarios y lo más probable es que así se desarrolle en un futuro WSL para Windows 11, pues por el momento coexistirán ambas versiones de la aplicación. Es decir, WSL seguirá incrustado en Windows, pero se podrá descargar igualmente desde la Microsoft Store.</p>
<p>Además, advierten desde Microsoft que la versión de la tienda, que lo lógico es que sea la más actualizada, <strong>será la que tenga prioridad parta su uso y actualización</strong>, muy en línea de cómo funcionan los repositorios de software en Linux. Eso sí, ve con ojo porque la versión de WSL para Windows 11 disponible actualmente en la Microsoft Store es una vista previa, no la estable y recomendada para entornos en producción.</p>
<p>Claro que si necesitas utilizar Linux en un entorno en producción, mejor prueba con el auténtico, porque por mucho que se esfuerce Microsoft, WSL sigue siendo por ahora un mero sucedáneo del original.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/wsl-para-windows-11/">WSL para Windows 11 se mueve a la Microsoft Store</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/wsl-para-windows-11/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Así son las Magic Leap 2 AR: un campo de visión más grande y un tamaño más pequeño</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/asi-son-las-magic-leap-2-ar/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/asi-son-las-magic-leap-2-ar/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eduardo Malo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 16:14:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Leap]]></category>
		<category><![CDATA[Magic Leap 2 AR]]></category>
		<category><![CDATA[Realidad aumentada]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296060</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Magic-Leap-2-AR-realidad-aumentada-empresas-e1634054613998.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Con un paso no tan acelerado como nos gustaría, el mercado de las gafas de realidad aumentada continúa evolucionando, con avances como las recién presentadas Magic Leap 2 AR, la segunda generación de este dispositivo que se presenta bajo un rediseño mucho más discreto y de menor tamaño, sumando grandes ventajas de rendimiento y capacidades. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/asi-son-las-magic-leap-2-ar/">Así son las Magic Leap 2 AR: un campo de visión más grande y un tamaño más pequeño</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Magic-Leap-2-AR-realidad-aumentada-empresas-e1634054613998.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Con un paso no tan acelerado como nos gustaría, el mercado de las gafas de realidad aumentada continúa evolucionando, con avances como las recién presentadas Magic Leap 2 AR, la segunda generación de este dispositivo que se presenta bajo un rediseño mucho más discreto y de menor tamaño, sumando grandes ventajas de rendimiento y capacidades.</p>
<p>Al igual que su predecesor, las Magic Leap 2 AR vienen en <strong>un formato de casco de realidad aumentada</strong>, con un ligero rediseño que las acerca en esta ocasión notablemente más a <a href="https://www.muycomputer.com/2021/06/09/apple-dispositivos-realidad-aumentada-2022/">las gafas AR de consumo</a>, permitiendo superponer cierta información e imágenes sobre nuestra propia visión del mundo real. Johnson deja en claro que la compañía se está enfocando en aplicaciones empresariales con Magic Leap 2, investigando algunas de las formas en que las grandes corporaciones ya han utilizado su tecnología para cosas como la capacitación de empleados.</p>
<p>Como era de esperar, este dispositivo también <strong>será más avanzado que el modelo de primera generación</strong>, ofreciendo una mayor comodidad e inmersión, así como un factor de forma significativamente más ligero y pequeño.</p>
<blockquote class="twitter-tweet tw-align-center">
<p dir="ltr" lang="en">Thank you, <a href="https://twitter.com/CNBC?ref_src=twsrc%5Etfw">@CNBC</a> <a href="https://twitter.com/PowerLunch?ref_src=twsrc%5Etfw">@powerlunch</a> and <a href="https://twitter.com/JBoorstin?ref_src=twsrc%5Etfw">@JBoorstin</a>! It was a pleasure speaking with you today about my first year as Magic Leap CEO and allowing me to share a glimpse of what lies ahead for our company and augmented reality (AR), in general. <a href="https://twitter.com/hashtag/AugmentedReality?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#AugmentedReality</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/AR?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#AR</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/MagicLeap?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#MagicLeap</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/CNBC?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#CNBC</a></p>
<p>— Peggy Johnson (@PeggyJ) <a href="https://twitter.com/PeggyJ/status/1447642157817417729?ref_src=twsrc%5Etfw">October 11, 2021</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>Según afirma la propia Peggy Johnson, directora ejecutiva de la compañía, en su última entrevista concedida a la CNBC: «<em>las Magic Leap 2 serán <strong>el dispositivo más pequeño y liviano del mercado empresarial</strong></em>«, además de admitir una atenuación para su uso en entornos brillantes que lo convierten en «<strong><em>el campo de visión más grande de la industria</em></strong>«.</p>
<p>Y es que la Magic Leap 2 AR tienen como objetivo principal <strong>facilitar una necesidad empresarial clave</strong>, que es la capacidad de usar un auricular AR todo el día sin molestias. Magic Leap ha obtenido docenas de socios en múltiples industrias, incluyendo defensa, salud, tecnología y manufactura, reveló Johnson, y también señaló que la “innovación increíble” todavía es necesaria cuando se trata de integrar la realidad aumentada con el mundo real.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/asi-son-las-magic-leap-2-ar/">Así son las Magic Leap 2 AR: un campo de visión más grande y un tamaño más pequeño</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/asi-son-las-magic-leap-2-ar/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Leyendas Pokémon: Arceus no contará con el mundo abierto que esperábamos</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/leyendas-pokemon-arceus-sin-mundo-abierto/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/leyendas-pokemon-arceus-sin-mundo-abierto/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Eduardo Malo]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 14:08:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Juegos]]></category>
		<category><![CDATA[Leyendas Pokémon: Arceus]]></category>
		<category><![CDATA[Nintendo]]></category>
		<category><![CDATA[Pokémon]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296056</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Leyendas-Pokémon-Arceus-no-tendrá-mundo-abierto-e1634045990787.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Si bien el primer anuncio de Leyendas Pokémon: Arceus llegó como un tremendo sople de aire fresco para la compañía, por desgracia no tardaron en surgir algunas dudas alrededor del mundo abierto que parecía proponer este juego, con diversas comparaciones con juegos anteriores como The Legend of Zelda Breath of the Wild. Y es que lo [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/leyendas-pokemon-arceus-sin-mundo-abierto/">Leyendas Pokémon: Arceus no contará con el mundo abierto que esperábamos</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Leyendas-Pokémon-Arceus-no-tendrá-mundo-abierto-e1634045990787.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Si bien <a href="https://www.muycomputer.com/2021/02/26/leyendas-pokemon-arceus-2022/">el primer anuncio de Leyendas Pokémon: Arceus</a> llegó como un tremendo sople de aire fresco para la compañía, por desgracia no tardaron en surgir <strong>algunas dudas alrededor del mundo abierto que parecía proponer este juego</strong>, con diversas comparaciones con juegos anteriores como The Legend of Zelda Breath of the Wild.</p>
<p>Y es que lo que en un primer momento parecía ser sólo un posible downgrade o las imágenes de una primera versión todavía por pulir, con la falta de numerosos elementos para el entorno, han acabado convirtiéndose en una de las peores conclusiones: <strong>Leyendas Pokémon: Arceus no contará con el mundo abierto que esperábamos</strong>.</p>
<p>Tal y como han compartido <a href="https://kotaku.com/pokemon-legends-arceus-is-clearly-not-going-to-be-open-1847817836">desde Kotaku</a>, The Pokémon Company ha salido a escena para confirmar el funcionamiento de este juego <strong>estará basado escenarios cerrados de gran tamaño, considerados como pequeños sandboxes</strong>, en lugar de un verdadero mundo abierto. Un sistema muy similar al que nos ofrecen los títulos de Monster Hunter.</p>
<div style="text-align: center;"><iframe title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/YUW1ZWAq09M" width="100%" height="475" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"><span data-mce-type="bookmark" style="display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;" class="mce_SELRES_start">﻿</span></iframe></div>
<p>«<em>En Leyendas Pokémon: Arceus, <strong>la Villa Jubileo servirá como base para misiones de topografía</strong>. Después de recibir una asignación o una solicitud y prepararse para su próxima excursión, los jugadores saldrán del pueblo para estudiar una de <strong>las diversas áreas abiertas de la región de Hisui</strong>. Una vez que terminen el trabajo de la encuesta, los jugadores deberán regresar una vez más para prepararse para su próxima tarea. Esperamos poder compartir pronto más información sobre la exploración de la región de Hisui</em>«, compartía la compañía The Pokémon Company.</p>
<p>Así pues, la trama principal y la entrega de misiones se irá desarrollando en este poblado, mientras que la experiencia de juego general se llevará a cabo en estos escenarios de «mundo abierto». <strong>Algo que no necesariamente implica algo malo</strong>, volviendo a referenciar el éxito de la saga de Capcom. No obstante, sin duda se trata de una apuesta más arriesgada de cara a contentar a los fans de Pokémon que ya estaban entusiasmados con la perspectiva de tener por fin su tan demandado juego con un formato de mundo abierto y exploración total.</p>
<p>Sin cambiar esto con lo ya previsto, Leyendas Pokémon: Arceus se lanzará <strong>el próximo el 28 de enero de 2022</strong>, bajo la exclusividad para Nintendo Switch.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/leyendas-pokemon-arceus-sin-mundo-abierto/">Leyendas Pokémon: Arceus no contará con el mundo abierto que esperábamos</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/leyendas-pokemon-arceus-sin-mundo-abierto/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>MediaTek Dimensity 2000: Un auténtico monstruo fabricado en 4 nm</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/mediatek-dimensity-2000-4-nm/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/mediatek-dimensity-2000-4-nm/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Isidro Ros]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 12:12:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Dimensity 2000]]></category>
		<category><![CDATA[mediatek]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnología]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296042</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MediaTek-Dimensity-2000.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>El SoC MediaTek Dimensity 2000 es, sin duda, la confirmación definitiva de que el gigante taiwanés ha conseguido apuntalar una recuperación estelar. No hablo sin motivo, recordad que, tras varios fracasos con la serie de SoCs Helio X, la compañía decidió dejar de competir durante un tiempo en la gama alta, y centró sus esfuerzos [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/mediatek-dimensity-2000-4-nm/">MediaTek Dimensity 2000: Un auténtico monstruo fabricado en 4 nm</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/MediaTek-Dimensity-2000.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>El SoC MediaTek Dimensity 2000 es, sin duda, la confirmación definitiva de que el gigante taiwanés ha conseguido apuntalar una recuperación estelar. No hablo sin motivo, recordad que, tras varios fracasos con la serie de SoCs Helio X, <strong>la compañía decidió dejar de competir durante un tiempo en la gama alta</strong>, y centró sus esfuerzos en la gama media y en la gama baja.</p>
<p>La vuelta de MediaTek a lo más alto comenzó con el <a href="https://www.muycomputer.com/2019/11/27/mediatek-quiere-volver-a-lo-mas-alto-y-promete-arrollar-a-qualcomm-con-dimensity/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Dimensity 1000</a>, un chip muy potente que demostró que los taiwaneses habían encontrado el camino correcto, y que estaban dispuestos a volver a competir con Qualcomm en todos los niveles. <strong>Dentro de la gama media también acumulan importantes aciertos</strong>, entre los que debemos destacar, sin duda, a las series Dimensity 700 y Dimensity 800, ambas compatibles con el estándar 5G.</p>
<p>Durante las últimas semanas se hizo cada vez más patente que la compañía taiwanesa necesitaba renovar su chip tope de gama, y <a href="https://www.gsmarena.com/leakster_the_dimensity_2000_will_be_made_on_the_tsmc_4nm_node_will_use_cortexx2_and_malig710-news-51341.php" target="_blank" rel="noopener noreferrer">gracias a una reciente filtración</a> podemos compartir con vosotros todos los detalles del MediaTek Dimensity 2000, el próximo buque insignia del gigante. A nivel de CPU, este silicio utilizará la nueva <strong><a href="https://www.muycomputer.com/2021/03/31/arm-anuncia-armv9/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">arquitectura ARMv9</a>,</strong> y mantendrá el mismo diseño big.LITTLE con <strong>tres bloques de núcleos</strong> que hemos visto en otros chips, como el Snapdragon 888, por ejemplo.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ARM.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296053" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ARM.jpg" alt="MediaTek Dimensity 2000 ARMv9" width="1200" height="626" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ARM.jpg 1200w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ARM-500x261.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ARM-630x329.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ARM-768x401.jpg 768w" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" /></a></p>
<h3><strong>Especificaciones del MediaTek Dimensity 2000</strong></h3>
<ul>
<li>Estará fabricado en proceso de 4 nm. TSMC será la encargada de «cocinarlo».</li>
<li>La CPU tendrá tres bloques de núcleos: un núcleo Cortex-X2 de alto rendimiento a 3 GHz, otro bloque de alto rendimiento con tres núcleos Cortex-A710 a una frecuencia no concretada (2,8 o 2,6 GHz, probablemente) y un tercer bloque con cuatro núcleos de alta eficiencia Cortex-A510 a 2 GHz.</li>
<li>GPU Mali-G710 MC10. Este chip podría ser el primer tope de gama, y el único, que utilizará esta solución gráfica, ya que Samsung montará una Radeon RDNA2 personalizada en su Exynos 2200.</li>
</ul>
<p>Todavía es pronto para sacar conclusiones, pero si se cumplen estas especificaciones no hay duda de que el MediaTek Dimensity 2000 estará a la altura en lo que respecta al rendimiento CPU. Por desgracia, <strong>tengo mis dudas sobre el posible rendimiento</strong> de la GPU. ARM dijo que la Mali-G710 MC10 rinde un 20% más que la Mali-G78, pero creo que esto no sería suficiente para superar a la AMD Radeon que montará el Exynos 2200, y puede que tampoco logre vencer a la Adreno serie 700 que montará el Snapdragon 898.</p>
<p>Con todo, la compañía taiwanesa siempre ha sabido marcar la diferencia ofreciendo sus SoCs <strong>a precios muy competitivos</strong>, y esto ha permitido dar forma a smartphones potentes, avanzados y muy asequibles. Puede que, con el MediaTek Dimensity 2000, mantenga ese mismo enfoque, y que esto haga que los principales jugadores del sector smartphone lo vean como una solución más atractiva.</p>
<p>Si todo va según lo previsto, su presentación tendrá lugar a finales de año, pero con la situación actual que  vive el mercado de los semiconductores puede que ese plan cambie. En cualquier caso, está claro que los primeros smartphones con un SoC MediaTek Dimensity 2000 <strong>no llegarán hasta 2022.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/mediatek-dimensity-2000-4-nm/">MediaTek Dimensity 2000: Un auténtico monstruo fabricado en 4 nm</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/mediatek-dimensity-2000-4-nm/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Las tarjetas gráficas son cada vez más caras, pero la disponibilidad es buena, ¿qué está ocurriendo?</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/tarjetas-graficas-mas-caras/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/tarjetas-graficas-mas-caras/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Isidro Ros]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 10:52:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Hardware]]></category>
		<category><![CDATA[Tarjetas gráficas]]></category>
		<category><![CDATA[Tecnología]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296041</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/tarjetas-gráficas.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Ha pasado menos de un año desde que empezaron a inflarse los precios de las tarjetas gráficas, pero la verdad es que se nos ha hecho eterno. Echo de menos no poder compartir con vosotros guías de compra como hacía «en los viejos tiempos», y también comparto la impotencia de algunos que no pueden, ni [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/tarjetas-graficas-mas-caras/">Las tarjetas gráficas son cada vez más caras, pero la disponibilidad es buena, ¿qué está ocurriendo?</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/tarjetas-gráficas.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Ha pasado menos de un año desde que empezaron a inflarse los precios de las tarjetas gráficas,<strong> pero la verdad es que se nos ha hecho eterno.</strong> Echo de menos no poder compartir con vosotros guías de compra como hacía «en los viejos tiempos», y también comparto la impotencia de algunos que no pueden, ni siquiera, comprar una tarjeta gráfica en condiciones recurriendo al mercado de segunda mano porque este maneja también unos precios ridículos.</p>
<p>Cuando se produjo el último pinchazo del Bitcoin, y se confirmaron las medidas de China contra el minado de criptodivisas, los precios de las tarjetas graficas iniciaron una ligera recuperación, y poco a poco se produjo una acumulación de stock que nos hizo pensar que, por fin, habíamos iniciado el lento camino de la normalización. <strong>Por desgracia, <a href="https://www.muycomputer.com/2021/08/24/precios-de-las-tarjetas-graficas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">todo fue un espejismo</a>,</strong> bueno, no todo, el stock sigue siendo bueno, y esto me genera algunas dudas que voy a compartir con vosotros en este artículo.</p>
<p>Antes de entrar a ver esas dudas, vamos a revisar los resultados del último análisis de precios de tarjetas gráficas que ha compartido el conocido medio 3DCenter. Como podemos ver en la gráfica adjunta, las tarjetas gráficas GeForce RTX 30 de NVIDIA ha seguido subiendo durante las últimas semanas, y lo mismo ha ocurrido con las Radeon RX 6000 de AMD. El 19 de septiembre, estas se comercializaban con un sobrecoste del 70% y del 74%, respectivamente, cifras que<strong> subieron, el pasado 10 de octubre, a un 72% y un 83%.</strong></p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Graphics Card Prices <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f1e9-1f1ea.png" alt="🇩🇪" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f1e6-1f1f9.png" alt="🇦🇹" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Oct 10, 2021</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Availability got little bit better, but prices do not respond.</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> RDNA2 83% over MSRP (+9PP vs Sept), Ampere 72% over MSRP (+2PP vs Sept).</p>
<p><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/12.0.0-1/72x72/1f449.png" alt="👉" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /> Looks like current price exaggerations getting cemented.<a href="https://t.co/1I65ghqgE7">https://t.co/1I65ghqgE7</a> <a href="https://t.co/FykVcrtOl6">pic.twitter.com/FykVcrtOl6</a></p>
<p>— 3DCenter.org (@3DCenter_org) <a href="https://twitter.com/3DCenter_org/status/1447449636126576641?ref_src=twsrc%5Etfw">October 11, 2021</a></p></blockquote>
<p><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script></p>
<p>¿No sabes cómo interpretar esos datos? Pues tranquilo, que te lo explico en un momento. El precio recomendado de NVIDIA y AMD representa el coste base de una tarjeta gráfica, el 100%. Así, el precio de una RTX 3080 es, por ejemplo, de 719 euros. Si decimos que tiene un sobrecoste del 72%, este se aplica sobre ese 100% (por eso la gráfica indica 172%). En ese ejemplo que hemos puesto, la RTX 3080 tendría un precio, tras aplicar ese sobrecoste, de <strong>1.236,68 euros</strong>. La Radeon RX 6800 XT, que tiene un precio recomendado de 670 euros, quedaría en <strong>1.226,1 euros</strong>.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ASUS-TUF-Dash-F15-5.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296051" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ASUS-TUF-Dash-F15-5.jpg" alt="Las tarjetas gráficas son cada vez más caras, un portátil es una buena alternativa" width="1110" height="715" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ASUS-TUF-Dash-F15-5.jpg 1110w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ASUS-TUF-Dash-F15-5-500x322.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ASUS-TUF-Dash-F15-5-630x406.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/ASUS-TUF-Dash-F15-5-768x495.jpg 768w" sizes="(max-width: 1110px) 100vw, 1110px" /></a></p>
<h3><strong>Precios altos y buen nivel de stock de tarjetas gráficas, ¿qué está ocurriendo?</strong></h3>
<p>Ya hemos confirmado una nueva tendencia al lanza en el precio de las tarjetas gráficas, ¿pero por qué se mantiene dicha tendencia si la disponibilidad ha mejorado? Es una pregunta complicada, pero creo que al final <strong>no podemos achacarlo todo a una sola razón</strong>. Para fabricar una tarjeta gráfica, cualquier ensambladora necesita adquirir una serie de componentes, y los que nos leéis a diario ya sabéis cómo se encuentran las cadenas de suministros más importantes del mundo.</p>
<p>La <strong>escasez de semiconductores</strong> ha afectado al coste de muchos componentes, y también hay escasez de otros materiales y piezas clave, incluyendo desde los <a href="https://www.muycomputerpro.com/2021/09/28/la-escasez-de-componentes-pasivos-es-ya-una-realidad" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>componentes pasivos</strong></a> hasta los sustratos, <strong><a href="https://www.muycomputerpro.com/2021/10/02/mas-problemas-para-la-industria-tecnologica-el-coste-del-cobre-se-dispara" target="_blank" rel="noopener noreferrer">e incluso del cobre</a></strong>. Esto, unido a la alta demanda de tarjetas gráficas, a la reventa y a la especulación, han servido para dar forma a la situación actual, y todo parece indicar que no vamos a salir de ella ni a corto ni a medio plazo.</p>
<p>De nada sirve tener un buen nivel de stock si los costes en la cadena de suministros siguen siendo altos, y si la demanda también continúa siendo elevada. Hace cosa de un mes <a href="https://www.muycomputer.com/2021/09/05/escasez-tarjetas-graficas-ayuda/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">compartí con vosotros una guía</a> con la que intenté ayudaros a sobrellevar la escasez de tarjetas gráficas, y los altos precios de estas. Con el panorama actual, tengo claro que si necesitas renovar tu equipo por completo, o si vas a tener que cambiar varios componentes y no puedes esperar más, <strong>comprar un portátil para gaming es una de tus mejores bazas.</strong></p>
<p>En caso de que lo único que te importe sea jugar, y de que quieras hacerlo con garantías y con la menor inversión posible, <strong>adquirir una Xbox Series S sigue siendo «el caballo ganador».</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/tarjetas-graficas-mas-caras/">Las tarjetas gráficas son cada vez más caras, pero la disponibilidad es buena, ¿qué está ocurriendo?</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/tarjetas-graficas-mas-caras/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>El Brexit pasa factura: Intel no quiere construir fábricas en Reino Unido</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/brexit-pasa-factura-intel/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/brexit-pasa-factura-intel/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[MuyComputer]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 09:31:38 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Noticias]]></category>
		<category><![CDATA[Brexit]]></category>
		<category><![CDATA[Intel]]></category>
		<category><![CDATA[Semiconductores]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=296054</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>El Brexit tiene la culpa de que Intel haya dejado de valorar la posibilidad de construir una fábrica de chips en Reino Unido. Así lo ha manifestado el CEO de la compañía estadounidense, Pat Gelsinger, a la BBC. El directivo también ha confirmado que antes de la salida de Reino Unido de la Unión Europea, [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/brexit-pasa-factura-intel/">El Brexit pasa factura: Intel no quiere construir fábricas en Reino Unido</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>El Brexit tiene la culpa de que Intel haya dejado de valorar la posibilidad de <strong>construir una fábrica de chips en Reino Unido</strong>. <a href="https://www.muycomputerpro.com/2021/10/08/el-brexit-le-esta-saliendo-caro-a-reino-unido-intel-ya-no-valora-la-posible-construccion-de-una-planta-de-semiconductores">Así lo ha manifestado</a> el CEO de la compañía estadounidense, Pat Gelsinger, a la <a href="https://www.bbc.com/news/business-58820599" target="_blank" rel="noopener noreferrer">BBC</a>. El directivo también ha confirmado que antes de la salida de Reino Unido de la Unión Europea, el país habría sido una de las ubicaciones que habrían tenido en cuenta para la construcción de las nuevas fábricas.</p>
<p>Intel quiere recuperarse de la escasez de chips que está dañando a muchos sectores, entre ellos el de automoción y el de ordenadores personales. La compañía, una de las mayores empresas de fabricación de semiconductores del mundo, dice que la crisis ha mostrado la dependencia excesiva que tienen tanto Estados Unidos como Europa de Asia para sus necesidades de componentes.</p>
<div class="ssrcss-uf6wea-RichTextComponentWrapper e1xue1i86" data-component="text-block">
<div class="ssrcss-18snukc-RichTextContainer e5tfeyi1">
<p class="ssrcss-1q0x1qg-Paragraph eq5iqo00">Intel va a abrir varias <a href="https://www.muycomputerpro.com/2021/04/22/intel-empezara-a-negociar-con-europa-la-apertura-de-una-nueva-fabrica-de-semiconductores" target="_blank" rel="noopener noreferrer">plantas de fabricación de semiconductores en Europa</a> para <strong>recuperar el control de la cadena de suministro y solucionar sus propios problemas</strong>. Intel presentó el proyecto <a href="https://www.muycomputer.com/2021/03/24/intel-idm-2-chips-para-terceros/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">IDM 2</a> para suministro y fabricación de chips para el que invertirá cifras multimillonarias e incluirá la división IFS que funcionará como una unidad de negocio independiente y fabricará chips por encargo de terceros bajo las dos arquitecturas dominantes, x86 y ARM, y también para la tercera y prometedora RISC-V.</p>
<p class="ssrcss-1q0x1qg-Paragraph eq5iqo00">Para ello y a lo largo de los próximos diez años, realizará una inversión cercana a los 100.000 millones de dólares, ampliando sus instalaciones en Estados Unidos y construyendo otras en Europa, pero en países incluidos en la Unión Europea.</p>
<h3>El Brexit penaliza a Reino Unido</h3>
<p>Gelsinger ha asegurado que barían buscado ubicaciones para considerar la instalación de una fábrica en Reino Unido, pero que el Brexit lo ha cambiado todo. Ahora, en vez de eso, tienen «<em>alrededor de 70 propuestas de diez países para levantar fábricas en Europa. Esperamos llegar a un acuerdo sobre una ubicación, así como conseguir el apoyo de la Unión Europea antes de final de año</em>«.</p>
</div>
</div>
<div id="piano-inline1">Según el CEO de Intel, «<em>ahora hay escasez de todo. E incluso aunque mis iguales y yo estamos trabajando como locos para llegar a todo, va a pasar tiempo antes de conseguirlo</em>«. Eso sí, ha asegurado que las cosas mejorarán «<em>de manera incremental</em>» el año que viene, pero <strong>es poco probable que la situación se estabilice hasta 2023</strong>.</div>
<div class="ssrcss-uf6wea-RichTextComponentWrapper e1xue1i86" data-component="text-block">
<div class="ssrcss-18snukc-RichTextContainer e5tfeyi1">
<p class="ssrcss-1q0x1qg-Paragraph eq5iqo00">Los planes de expansión de Intel llegan en medio de una situación en la que el mercado de semiconductores se va a duplicar en los próximos siete años para convertirse en un mercado de alrededor de <strong>800.000 millones de dólares</strong>. La compañía también espera asegurar subsidios de políticos y gobernantes estadounidenses y europeos, que sienten que su dependencia de Asia para los chips podrían amenazar a su seguridad nacional.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-296058" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2.jpg" alt="Brexit" width="1000" height="600" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2.jpg 1000w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2-500x300.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2-630x378.jpg 630w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2-768x461.jpg 768w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2-590x354.jpg 590w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Brexit_fabricación_de_chips_2-400x240.jpg 400w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
</div>
</div>
<div class="ssrcss-uf6wea-RichTextComponentWrapper e1xue1i86" data-component="text-block">
<div class="ssrcss-18snukc-RichTextContainer e5tfeyi1">
<p class="ssrcss-1q0x1qg-Paragraph eq5iqo00">En la actualidad, Estados Unidos solo produce el 12% de los chips del mundo, mientras que Samsung y TSMC fabrican alrededor del 70% del suministro mundial. Gelsinger apunta, a este respecto, que «<em>está claro que parte de la motivación de una cadena de suministros mundial es que nadie debería se demasiado dependiente de un tercero</em>«.</p>
</div>
</div>
<div class="ssrcss-uf6wea-RichTextComponentWrapper e1xue1i86" data-component="text-block">
<div class="ssrcss-18snukc-RichTextContainer e5tfeyi1">
<p class="ssrcss-1q0x1qg-Paragraph eq5iqo00">Intel seguirá externalizando un parte de su producción de chips, pero espera, en algún momento, fabricar la mayoría de sus productos de manera interna. Eso sí, sabe que competir no será una tarea sencilla. <strong>Fabricar chips en Asia es más económico, y los rivales de Intel siguen su expansión</strong>. TSMC invertirá 100.000 millones en aumentar su capacidad de fabricación en los próximos tres años y Samsung invertirá 205.000 millones de dólares.</p>
<p>En Intel confían poder mantener su perfil de liderazgo. Gelsinger recuerda que «<em>es una industria en que Estados Unidos creamos nosotros. Intel es la empresa que pone el silicio en Silicon Valley. Pero nos damos cuenta de que los rivales son buenas empresas y están bien capitalizadas. Están invirtiendo e innovando juntas. Por eso tenemos que ganar de nuevo el derecho a un liderazgo incuestionabl</em>e», asegura.</p>
</div>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/brexit-pasa-factura-intel/">El Brexit pasa factura: Intel no quiere construir fábricas en Reino Unido</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/brexit-pasa-factura-intel/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>16</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cómo volver a Windows 10 si Windows 11 no es lo que esperabas</title>
		<link>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/volver-a-windows-10-windows-11/</link>
					<comments>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/volver-a-windows-10-windows-11/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Juan Ranchal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 08:16:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Prácticos]]></category>
		<category><![CDATA[destacado]]></category>
		<category><![CDATA[downgrade]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 10]]></category>
		<category><![CDATA[Windows 11]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.muycomputer.com/?p=295891</guid>

					<description><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Si has probado Windows 11 y no te ha acabado de entusiasmar, debes saber que volver a Windows 10 es una práctica sencilla, rápida y automatizada desde la misma herramienta interna que proporciona Microsoft en Windows Update. Windows 11 ya está aquí y, bueno, las críticas son mixtas. Por un lado se valoran las mejoras [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/volver-a-windows-10-windows-11/">Cómo volver a Windows 10 si Windows 11 no es lo que esperabas</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><img src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11.jpg" style="display: block; margin: 1em auto"></p>
<p>Si has probado <a href="https://www.microsoft.com/es-es/windows/windows-11" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Windows 11</a> y no te ha acabado de entusiasmar, debes saber que volver a Windows 10 es una <strong>práctica sencilla, rápida y automatizada</strong> desde la misma herramienta interna que proporciona Microsoft en Windows Update.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/05/windows-11-novedades-instalacion/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Windows 11 ya está aquí</a> y, bueno, las críticas son mixtas. Por un lado se valoran las mejoras visuales y de la interfaz, la mayor coherencia e integración de todos los componentes del sistema, aunque realmente <strong>no son revolucionarias</strong> y ya se conocían de Windows 10X y del desarrollo de la próxima actualización para Windows 10, la 21H2 que debe lanzarse en breve. <a href="https://www.muycomputerpro.com/2021/10/08/windows-11-en-empresas-gartner">Como dijeron los analistas de Gartner</a> en su informe para empresas, es un «<em>lavado de cara vencido</em>» ya que las nuevas capacidades se podrían haber lanzado como una actualización más de funciones para Windows 10.</p>
<p>Ciertamente a nivel visual hablamos de un Windows 10.5, aunque siendo justos <strong>hay que destacar otros componentes que son igual o más importantes que la interfaz</strong>. Como la Microsoft Store (aunque también se lanzará para Windows 10) y las mejoras en integridad que ha proporcionado la obligatoriedad del TPM y el arranque seguro. La decisión de eliminar la entrega de actualizaciones semestrales, pasando a las actualizaciones anuales es todo un acierto y la compañía (y los Insiders) tendrán más tiempo para pruebas y entrega de versiones más estables. También se ha mejorado el Subsistema Linux para Windows, aunque como la mayoría de novedades ya eran conocidas.</p>
<p>En cuanto a las «mejoras» de rendimiento que promete Microsoft, nosotros no las hemos notado y, al contrario, se han reportado <a href="https://www.muycomputer.com/2021/10/08/windows-11-problemas-cpus-amd/">problemas con CPUs de AMD</a> que deben estar en vías de solución mediante los parches correspondientes. Hay otros componentes como el Subsistema Android para Windows que sí hubieran sido una gran novedad, pero no ha llegado a tiempo para el lanzamiento.</p>
<p>Windows 11, de momento, es un &#8216;tuneo&#8217; visualmente atractivo de Windows 10 con el que Microsoft tiene una gran oportunidad para avanzar hacia un sistema más moderno, limitando la carga heredada que hasta ahora no ha sido posible. Y algo nuevo para la industria que facilitará la venta de PCs. Pero le queda mucho, mucho recorrido. <strong>¿Windows 12 en camino?</strong></p>
<h3>Cómo volver a Windows 10 desde Windows 11</h3>
<p>Si has probado Windows 11 mediante el método de actualización de Windows 10 y no consideras que sus novedades sean tantas como para usarlo o prefieres esperar a próximas actualizaciones que mejoren la estabilidad, la vuelta atrás es sumamente sencilla porque el actualizador reserva los archivos necesarios para ello. Nosotros hemos actualizado varios equipos y el portátil que tenemos para pruebas corre una versión de desarrollo de Windows 11 (canal dev) para irte informando de las siguientes novedades, con la del subsistema Android como mayor interés.</p>
<p>Sin embargo, el equipo que tenemos para producción y en el que no podemos permitirnos perder ni un solo minuto ni lo hemos tocado y sigue con la actualización de otoño de Windows 10 2020. Hay que insistir que <strong>Windows 10 tendrá soporte oficial hasta octubre de 2025</strong> y en pocas semanas Microsoft publicará la <a href="https://www.muycomputer.com/2021/03/15/windows-10-21h2-novedades/">versión 21H2</a> para la que esperamos bastantes novedades, algunas de las mejoras visuales vistas en Windows 11 y otras. Prometemos un amplio especial de características y posibilidades de instalación.</p>
<p>Entrando en materia, volver a Windows 10 desde Windows 11 en el método conocido popularmente como <em>downgrade</em> es tan sencillo como vas a poder descubrir en este paso a paso. Antes de nada, te recomendamos realizar una copia de seguridad de archivos por si algo falla. A partir de ahí:</p>
<p>&#8211; Entra en la herramienta de Configuración general &gt; Windows Update:</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_2.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295923" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_2.jpg" alt="volver a Windows 10" width="1059" height="784" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_2.jpg 1059w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_2-500x370.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_2-608x450.jpg 608w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_2-768x569.jpg 768w" sizes="(max-width: 1059px) 100vw, 1059px" /></a></p>
<p>&#8211; Selecciona las Opciones avanzadas:</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_3.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295924" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_3.jpg" alt="" width="1059" height="784" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_3.jpg 1059w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_3-500x370.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_3-608x450.jpg 608w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_3-768x569.jpg 768w" sizes="(max-width: 1059px) 100vw, 1059px" /></a></p>
<p>&#8211; Accede a Sistema &gt; Recuperación y pincha sobre Volver:</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_4.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295925" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_4.jpg" alt="" width="1059" height="784" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_4.jpg 1059w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_4-500x370.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_4-608x450.jpg 608w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_4-768x569.jpg 768w" sizes="(max-width: 1059px) 100vw, 1059px" /></a></p>
<p>&#8211; Comenzará una herramienta automatizada que te preguntará por los motivos de la vuelta atrás:</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_5.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295926" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_5.jpg" alt="" width="682" height="464" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_5.jpg 682w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_5-500x340.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_5-630x429.jpg 630w" sizes="(max-width: 682px) 100vw, 682px" /></a></p>
<p>&#8211; Microsoft ofrece un acceso a las actualizaciones por si crees que eso puede mejorar el sistema. Pinchamos que no:</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_6.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295927" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_6.jpg" alt="" width="682" height="376" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_6.jpg 682w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_6-500x276.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_6-630x347.jpg 630w" sizes="(max-width: 682px) 100vw, 682px" /></a></p>
<p>&#8211; El programa te avisa de los cambios:</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_7.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295928" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_7.jpg" alt="" width="682" height="376" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_7.jpg 682w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_7-500x276.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_7-630x347.jpg 630w" sizes="(max-width: 682px) 100vw, 682px" /></a></p>
<p>&#8211; Y también de la necesidad de recordar la contraseña de acceso si la tenías:</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_8.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295929" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_8.jpg" alt="" width="682" height="376" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_8.jpg 682w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_8-500x276.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_8-630x347.jpg 630w" sizes="(max-width: 682px) 100vw, 682px" /></a></p>
<p>&#8211; Recordatorio de que puedes volver a Windows 11 posteriormente siempre que lo desees. Teclea sobre Volver a Windows 10.</p>
<p><a href="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_9.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-295930" src="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_9.jpg" alt="" width="682" height="376" srcset="https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_9.jpg 682w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_9-500x276.jpg 500w, https://www.muycomputer.com/wp-content/uploads/2021/10/Volver-a-Windows10-desde-windows11_9-630x347.jpg 630w" sizes="(max-width: 682px) 100vw, 682px" /></a></p>
<p>Todo listo. Lo hemos probado en un par de equipos y el proceso ha sido sencillo y rápido, conservando archivos, aplicaciones y configuraciones de Windows 10. El <em>downgrade</em> te permite seguir en una versión de Windows más estable y la posibilidad de volver a actualizarlo a Windows 11 en cualquier momento.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com/2021/10/12/volver-a-windows-10-windows-11/">Cómo volver a Windows 10 si Windows 11 no es lo que esperabas</a> es original de <a rel="nofollow" href="https://www.muycomputer.com">MuyComputer</a></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://www.muycomputer.com/2021/10/12/volver-a-windows-10-windows-11/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>14</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
